[得閒直播]雙失廢青暪住老母踩車去西藏

小弟廿四，岩岩又做返個廢青
一直都想踩車去世界盡頭
半年前買哂車想出發但又不幸踢波整斷左手兩條韌帶
完全斷撚哂到依家都未駁返，仲休養左一排

近排份工又發生不如意既事，頂唔撚緊，預備左幾日就興恰恰咁出發
不過筆直淨係得一萬蚊人仔左右，去轉西藏先囉

今日第二日，希望可以一隻手去，兩隻手返跚

依加踩到邊？

留名 加油

留名
雖然想講應該等隻手好番先

第一日，仲係寶安沙井，今日得60公里

沙并記得去食蠔

留名

踢波踢到斷手兩條韌帶？咁隻手未吊吊fing?不過後生有氣有力真係要去流浪下見識多d 我都好後悔無係有能力時候去多d地方

留個名先
加油巴打
人生不如意事十常八九
周圍去旅行體驗更多
會令人生態度有解脫

LM

唔講以為我用手踢波
呢份係早排MRI report，其實已經照左兩次，呢兩條應該唔主要掛，所以我又無吊吊fing，抖左咁耐依家只係打唔到人，同埋比較容易有麻痺感

頭先去左食頹豬手飯咋 15蚊未計野飲，可能尋晚出發前緊張淨係訓左兩個鐘，今日踩完又曬傷哂有啲wing，見有間65蚊空調單人間就停左。點幾鐘喇 訓先#bye

巴打加油

Support

襯年輕就去做 無悔

今次旅程盡量慳得就慳，所以都帶左露營/露宿用既野
如果每日平均用100人仔，3個月內就會乾塘，驚到時西藏都去唔到，莫講話環一圈 所以諗住到時無咁近城市既時候，有feel就會露營
不過大陸好在住宿平，雖然質素麻麻，平既冇冷氣，有冷氣又平既又極污糟。不過有涼沖有張床訓都算係咁，污糟到要鋪自己塊睡墊係床上面訓

唉 呢年真係好慘
乜都一齊失，又整傷又破財
返間新公司幫TXB打左陣工又無得撈
人生除左出走仲有咩意義

加油巴打 打

支持，人一世物一世
萬事小心

勁 支持你

我架戰車係Giant Arx2 ，輕型爬山車黎，可惜裝唔到前貨架 除左後貨架，前車包同牛角，幾乎全車裝備購自淘寶

東莞道滘留影，車仔未諗到叫咩名

lm
g持巴打

師兄好波

點解大陸啲炒米撈辣椒永遠都咁好食
辣椒同台灣個隻一樣，好正﹗

尋晚無覺好訓，夜媽媽有幾個呀叔係到嘈住哂，個半邊shared冷氣又凍，搞撚到凌晨4點先忍唔住帶耳筒聽歌再捐入自己睡袋入面訓

成程唔著衫，曬到紅哂又成身泥。就到廣州先醒起有個大陸堂哥一支公住附近，但要兜去東邊既增城，即係碧桂園個邊…無計，為左有個美滿既晚上，Go

食完飯返去，同堂哥坐係陽台地下吹下水飲茶呼吸下，打winning9，究竟係咩垃圾驚黎，點解以前會玩

踩車唔同徒步，徒步真係好多時間禁電話 加上大陸要vpn 咁煩，好kick啊﹗﹗﹗

加油

雖然堂哥屋企高床軟枕真係好舒服，但背脊慶合合真係好痛

送前晚肉照一張

加油樓主 我都好想學你咁

痴線你咁樣唔著衫好快曬到燒傷甩皮 又痕又痛你點頂

on

我唔想曬到一忽忽同埋大熱天踩真係好Q 熱

我都係因為無左份工先咁做咋

翻緊份廢工好想quit

終於入左廣州市中心 對面就係廣州塔
呢到啲死的士佬真係痴線，搵命博

呢到啲人講廣東話真係無乜口音，但個樣就純正大陸仔，好新鮮

1萬銀真係有少少危wo
利申：岩岩單車旅行完

應該可能去到陽朔桂林會露下營

廣州靚女多 想唔想睇正面

巴打我識你

想

唔計架車，踩去西藏唔洗一萬呢，幾千都夠....

而家係雨季，小心d 呢，行川藏定滇藏呢？

回程點返香港

未諗到咁遠，但如果可以，我想拉薩後再上青海，沿西寧去蘭州，西安至鄭州

應該同「轉山」一樣，行滇藏線 。不過我無咩所謂，到時隨心，可能有車友帶路

今日2pm一野踩到8pm，終於到左三水
屌 一個人點食呀

樓主加油

一萬夠哂啦
利申香港經西藏去尼泊爾都係一萬多啲（拉薩之後先開始camping 三餐向外求）

師兄推薦踩去尼泊爾嗎

拿，追左十條街先影到架張相

lm, 散下心先囉

背脊痕到訓唔到

一次食兩碗公仔麵

就快6點到左廣寧了，落左大半日雨，感覺到每一野踏板都好Q 重 平路都只係踩13

成都至拉薩正呀﹗一定好多車友，唔會孤獨 我未有高反幻覺就已經要踩到自言自語了

樓主對腳飛曬出黎,真係唔驚曬傷架

腳就算啦，成個背脊已經曬傷了 尋晚係三水訓已經分唔到比蝨咬定曬傷痕，痕到淨係訓左4個鐘

係廣寧搵左間冷氣房訓，但成日隱約聞到有陣屎味，廁所又唔係特別大陣味，有時床邊又有味，索極都索唔到個源頭

係咪自己賴左

著單車衫點解背脊都曬傷？

係喎，陣味跟撚住我既

我無著單車衫架，曬傷個頭兩日係除哂上衫 不過我知錯喇，下次再係咁曬點死都著返件短袖，加個防曬袖 (好彩有帶) ，再搵毛巾圍住條頸

是日美團外送，首單折左11蚊，32$

唔係掛,你諗住踩去西藏都唔著單車衫 ,好勇武

諗住姐，可能踩唔到呢

Lm

1萬其實會唔會窄左d
西藏果邊物價都偏高
而且佢個天氣唔太啱露營可能要逼住搵旅館

lmlm

唔理咁多了 到時無乜錢一定要慳得就慳
有師兄話夠，我都覺得應該夠，但我點都要慳，因為唔想西藏就完

留名睇踩到西藏

唔得既話唔好勉強呀巴打

巴打加油~
要好好補充體力同水份

$13 臘味飯
廣寧呢到好多臘味飯，煲仔飯之類既食物
廣東話少用，而且歪歪地，例如「打包」，佢地會講成「打beh3」

一陣踩去廣東省林業盛產地懷集縣，高德map見到個到有間giant 單車鋪，去補給下先

尋晚終於搵到屎味源頭，就係床邊地板
事源我坐係床邊，弓身起身個野，鼻孔直撲由地板發出既屎味。我即刻拎左兩塊浴巾蓋住地板先有覺好訓

巴打幾時出發﹖

成日話東江水狗都唔飲，但係我日日都要用十蚊八蚊買水飲

我諗起丹尼爾
你西上條路線係點?

我無丹巴咁勁踩上英國
我諗住踩滇藏，跟住青藏去青海，之後再打算

曬到電話都熟

琴日睇完轉山真係覺得好勁 一下跌落山就死
架單車有咩壞點算？
加油巴打 平安回來

諗起之前睇過既片

留名支持

隻手係咪好易條條FING

原來高德地圖所講既Giant(懷集店)係間咁既野 店長話師傅幾日都唔係度，連搵佢保養下架車都唔識

今晚將會係廣東省最後一個縣懷集過夜，係附近逛下先

整親到而家已經有四個月，睇住佢慢慢回復返正常功力，但有啲活動就唔會好得哂
例如左手摸唔到左膊，一野chock 直都唔得，屈伸有個極限，大力旋轉手肘可能會甩掛

ching sick ball

頂 乜都睇唔到既，我係想影iphone溫度過高要降溫先可以用

lm

lmmmm

有冇後備電話？

我無踩開單車，到目前其實連呔都未換過
聽日踩到去賀洲，聽講個到有間山地車鋪，我會去尋求下幫助
多謝巴打

無 最驚係電話有事，電話仲緊要過部車

估唔到又幾好食，貴少少都ok啦 好撚中意食pizza

快d買返部如果壞左邊度都唔洗去

食得咁富貴未到西藏你要賣羅友先掂

哪有錢

加油

btw巴打有冇睇過丹尼爾個post 好似佢咁樣記錄應該會有趣啲

當個旅程完左，沉澱完再諗下點寫，應該可以有趣啲既
可惜今日只係第五日，就已經曬到咁黑，唔知過多兩個月會變成點﹖

曬到一忽忽既腳，同埋比鞋整損既痕跡

不過呢啲只係好小事，今日係whatsapp報平安，「今日完了」打少左個「踩」字，友人以為我炒車。車就一定會炒既，係睇幾時同幾傷既姐

點解會曬到一忽忽

一路上依山而建既農村

整齊有系統既垃圾車

其實我仲磨合緊單車旅行既模式。直到今日先知要點先可以有多啲時間探索城市，同埋原來可以揹住個相機踩
平時係香港一向唔踩單車，呢幾日踩完都無咩精神周圍走，不過我已經感覺到慢慢開始習慣呢種生活。

聽日要踩到賀州的話，將會係百鳩幾公里既騎行

因為我著拖鞋踩

樓主我唔寫個服字俾你都唔得 ,單車衫唔著連鞋都唔著，你係得既 ,你會唔會連太陽眼鏡同面（嘲）都冇帶下話

你好似係到plan 緊去旅行喎
又溫泉又xx 公園又唔知咩文

太陽眼鏡同魔術頭巾做面罩當然有啦，不過我好憎遮鬼住塊面，靠個樣搵食架嘛

去完返左黎啦 ,你又幾好眼力架woo,返到香港可以做連登神探

咁都好d,連面都曬傷我都唔知你可以點頂到去西藏

認住你呀 #
又整斷唔鬼幫你打石膏
1c staff

親后生要做d戇鳩野先係人生

.
.
.
嚇我唔到

集體黎恥笑你
順手拎啲相黎開心share

樓主都幾勁
冇踩開單車 裝備接近0

真男人

希望你唔好放棄

臨訓前講返老豆老母個邊先

事源係咁既，因為架單車實在太明顯，無得瞞，咪唯有話係去西藏踩
準備左三日，到出發前一日，我執衫褲，營具，裝鞍袋，依樣個樣。老母一副擔心既面色係隔離問我有邊個會同我一齊去。我就話幾個朋友
再黎問我點踩，香港踩呀﹖我當堂窒左兩秒，我就一副「who fucking cares」既語氣答「唔係 ~ 」
老母係我出發前一刻問我，「如果我唔俾你去得唔得﹖」我話「你都知你阻唔到我 」我個刻其實好想拍下佢膊頭講多句唔洗擔心﹗可惜呢句感覺非常任性既說話已經係句號。

我唔想任何人擔心，甚至係親人，雖然人好需要呢種感覺 ，但我唔識向佢地表達，我只好日日send下食物圖，或者 emoji去屋企個whatsapp group，等兩老知道我仲在生，唔洗擔心

年半前又係一支公去左台灣徒步環島，出發前我都係同屋企人講同幾個朋友去環島，無講實際點環同幾時返。
我知道我呃唔到我老竇，但我並無直接同佢講過我既行程。沉默寡言一向唔問唔講既佢，係我臨出發前訓訓下教半夜既時候，佢夾鳩硬塞左兩千六人仔俾我，我唔想收，可能係因為我唔想比佢覺得我無錢兼去玩命。「唔係用到無錢先返架嘛﹗」老竇一副唔耐煩少少嬲既樣，我唯有一手接過佢既比人仔，打發佢走。

個晚我訓唔著，輾轉反側訓左一個鐘，心情好矛盾。

我唔係玩命，我唔想死，正因為我熱愛生命，所以先要出走，你明嗎

臨出發前搞完最後一個單車配件就順便買左張六合彩攞個意頭，到而家都仲未對，雖然都知唔會中，但儀式既野，絕對有佢既存在價值

留名
巴打加油

醫生唔同我駁韌帶，淨係叫我去做物理治療練屈伸，我個陣灰到谷底 治左兩個月就嬲嬲地一野唔鬼再去，斷都斷Q 左，仲可以點物理治療法

不過而家都睇化左，到時老左就算風濕又好，吊吊fing 又好，都起碼唔洗後悔當初無因為咁擱置踩車到西藏既夢想

diu 岩岩先起步講到好似踩完咁，sorry

樓主試過徒步環台灣？ 好犀利

我都踩緊去西藏 但巴打你空裝咁去有d危險喎 單車基本裝備點都要有套嫁

啦 老老實實 佢㨂得唔駁嘅 之喺平衡過 駁返嘅需要比起手術風險低得多 其實做手的話 全身麻醉都幾大風險嫁 可以唔做嘅好過做啦

做物理治療喺強化返你其他肌肉同韌帶去彌補返你斷咗嘅韌帶

有做開運動 比啲時間去訓練返 要去返無受傷前嘅大部分功能都無話唔得嘅 不過就睇你有幾多恆心啦 但喺始終受傷過點都無十全十美嫁啦

唔洗灰J 加油 最緊要唔好再整親
去享受下今次好過啦

唉屌，近排又係份工頂唔緊想裸辭玩返1個月
但又驚返黎唔可以咁快搵到工要做廢青

唔好落緊斜先香港腳發作

巴打加油比起好多港人仲勇敢，一條友隻身而去遊走大陸。同埋用幾多氣力先踩到去西藏，攪到我都想踩點解唔搵多幾個一齊互相照應下？

旅行緊睇依個post 好正
終有一日我都要踩車去旅行

有份工困身

留名
路上小心

我懷疑驅使我既力量唔係勇氣，而係被壓力同灰機壓到入谷底既意反彈意志 1999

我有對於一個人既執著，伴既野，隨緣啦﹗話唔定日後會有朋友join 我幾日

話說出發幾兩日，同幾個都幾friend既前同事飲野，有個都有少少浪子性格既突然話想join我踩到雲南。當時我竟然無任何欣喜既感覺，反而係好想佢縮沙 當然最後佢都係話我知都係決定唔去了

有啲路，始終係需要自己走

個個都出走，唔通個個都想出走咩
我都想有份工，有女友困身
有時包伏都唔係咁易有

原來真係NDH 1c staff
好啦﹗多謝你既安慰鼓勵

巴打對拖鞋幾過癮 咩牌子

加油 中尼公路靚過入藏既路 但入左尼泊爾你就預左d路爛到仆街

巴打加油 你經雲南入定四川入？

你去唔到的
踩單車重慶都上唔到 西藏更係發夢
一入青藏高原幾百里都冇人
楂車唔識路嘅都死緊
何況你踩單車？ 到時可能係一連三日冇落腳點

年輕真好
Enjoy & Be careful

留名， 樓主加油

重點係唔知你裝備買咗幾多
拖鞋、普通運動衫、冇踩開單車、手有傷、夏天
咁嘅樣你踩到廣西都係極限

認真建議唔好夾硬黎 覺得身體頂唔到即刻好停

年輕真好，中佬一身包袱，3日2夜都行唔開
畀心機

睇到樓主老豆老母對話有啲湧上心頭
Btw加油 之前去雲南旅行都見過啲大陸後仔踩單車去西藏 覺得好熱血 後尾返到香港見到佢地係西藏啲相真係替佢地開心 完成夢想既感覺

著番對鞋 呢樣真

仆街，炒車爆呔同一個朝早出現

要搽太陽油架傻仔 曬傷好大鑊 你咁曬法好快收皮

有勇無謀離家出走直播

樓主好浪子feel

終於都可以坐低休息食個午飯
今朝8點由懷集出發，仲未出廣東，就已經係梁村鎮左右炒車

講真，我都唔清楚自己點解會炒到人，仲完全無剎過車，渣住牛角把係沙石路旁踩到時速18左右。

事源我應該dup低頭睄左一下隻腳，然後係瞬雷不及掩耳之間，我已經從後撞到一個呀叔。
我飛左出車前面滑左一米左右，第一個感覺係左腳擦損左。見流左少少血無理到，但唔知點解當時第一個潛意識係扮瘸行過去。因為我都見呀叔側訓左係地下。
原來佢隻手卡左入前轆同前叉之間，我鬆開前轆拎返佢隻手出黎，同時已經開始有人圍觀議論紛紛。
我見呀叔好似扮緊死狗，見佢雙膝有點擦傷但唔見血，我就拎急救包用生理鹽水幫佢消毒。
點知條撚屌未起身，仲隨口問我「你哪裡的」，又話自己起唔返身，我無答佢，仲開價$500。
當時我潛意識反應係dum下波鐘同想走佬，我走去擰返實個前轆，但個陣實在幾多人望住。我擰完轆順勢問佢有無微信，仲催我快啲，跟住又突然企返係身，我屌佢老母
跟住我就鬧鳩佢，想壓到$100。我見佢個樣全程扮可憐，最後都係一野開$300比佢 仲話呢到係一日人工，扮左佢膊頭一下就走。
無計，從來車撞人永遠都係車錯，我真係錯，戇鳩到我都唔相信頭先發生既事。

馬路真係好危險，巴打們因住行行下都比單車撞

炒完車我一路踩，諗返頭先究竟搞乜鳩，點解由深圳開始咁多人咁亂都未炒，臨出廣東省先黎炒
踩踩下話咁快到左廣西界，只不過係一塊加水牌後面既一碌豎向路牌，無咩特別感覺。
踏入廣西無耐之後就見到第一座屹今最特別既岩山，四門巖。影張相，順便療下傷。

咁快就交學費, 望乜野隻腳, 你知唔知大陸幾多撞車黨

lm，巴打加油

師兄 你係咪沿國道踩 定踩高速

收皮啦垃圾

唉，我都唔撚知 屌我隻閪腳一二一二

到底係你真係撞到路人阿叔定佢係撞車黨？

我真係撞到人 不過我都唔相信自己會未睇清楚前面狀況就搞其它野

會考慮買返支太陽油 我都唔想太黑，古天樂咁就啱啱好

多謝巴打提點 我都想知道自己既極限

雲南入 成日話大理麗江香格理拉有幾咁悉，我都想睇下

Bedrock Sandal 其實幾好著又有vibram底，係有少少刮腳，不過刮刮下就慣嫁啦

國道/省道/縣道，高德地圖禁騎行就啱。兩轆上唔到高速
不過今日真係有衝動想上高速，爬左半日坡

真心加油 之前踩過四川入拉薩 平時無練開踩到想死 滇藏應該差不多難度

買啦，又或者長袖長褲，咁曬法，小心傷過頭

說時遲那時快，係四門巖影完張相留念之後踩到半路……
大熱天時，速度都唔係好快，10幾左右石屎路。突然心諗「塊地咁硬既﹖仆街﹗」屌﹗原來個前轆扁撚哂，跟住順勢前面黎多個100米大斜路，個時唯有轆埋落去，睇住前轆塊鐵劈嚦劈啦咁癡實塊地行，心諗仆街，我唔識換呔

我掟架車埋路邊，咁啱入面係一間農屋，不過睇落無人。我第一時間拎哂啲架生出黎，好彩之前係香港迪卡儂買左兩條27.5' 內呔，我諗啱用。

成日話我無準備，我真係無咩準備 心諗換呔呢家野出發左就終有一日逼住我學識。我打開vpn，用youtube搜尋「單車換胎」 點知唔係好收到，呢到好山卡啦

不過皇天不負有心人，係我有點無助之際突然後面有兩夫婦推住架割禾車埋黎我既方向，佢地應該係呢間屋既主人喇 當佢地準備轉入朝向農屋既方向之際，我同十米外既佢地講:「你們會換胎嗎﹖」佢老婆叫我推架車埋去，佢老公幫我咁話。

屌﹗原來換呔咁易 呢個呀叔nice到爆，我地後尾用白話溝通，仲黎左個brothers' shake。我同佢分享左今日發生既事，佢問我相唔相信命運，人有三衰六旺，訓醒聽日就無事。我就話佢好人有好報，仲唔比我請佢飲茶

支持樓主 相信你一定可以踩到西藏

話說之前都有個巴打踩單車入西藏, 有開post, 一樣遇到唔少好人好事. 祝你一路遇多D好人, 少D仆街

買返D 基本保護裝備啦 巴打

手套,防曬手袖

Good luck

青春

留名支持

巴打今晚番到hostel 搵定啲要睇嘅youtube
大陸啲公路真係可以收爆但係上唔到網

巴打加油
我都plan緊去西藏，不過都係得個plan字

說時遲那時快
記得準時返黎做手術
明明book左比你

真‧ 1C staff
個手術只係內窺鬆手肘關節，到時又住院又全身麻醉，事後又物理治療 既然係全身麻醉，點解唔駁韌帶﹖我真係唔明

所以我都唔想再明醫生既安排，我一早已經唔打算去鬆關節了，反正差個少少無必要去鬆，話唔定過多排左手可以掂得返膊頭呢

我個張係用左好耐既出名垃圾聯通卡 就算真係收爆都係慢到仆街，我已經用緊vip vpn
奈何張電話卡號碼又綁左銀行卡哩樣個樣，出發前又充值左，我都懶得買過張新卡了，慳錢嘛

ching加油, 我踩山地車都成日炒, 今日先又炒完一鍋。

你炒一百次都唔會有一次會好似我咁柒要賠錢俾人

當你出發了，你就知道自己準備好了

玩命 咁踩法遲早出事 到時唔係叫型係柒

柒到盡頭便是型

賀州真係幾靚，小弟孤陋寡聞第一次見呢啲景

入賀州市就係為左間鳳凰單車鋪，但我唔明點解27.5' 呔咁難買﹖
不過老闆兩公婆好好人，仲請左我食自家綠豆沙 最後買左一盒補呔貼同斷鏈維修器。與此同時，我緊係趁機會問多啲單車既野啦

坐得好瀟既老闆

總覺得回程唔知點算

27.5係新式d既尺寸
窮鄉僻壤多數26

學到野 怪得知老闆娘話要訂兩日先有貨，仲話就算有都係天價， wtf

啱啱先開始一個星期，咪諗到咁遠先啦﹗

加油。

食物圖
今朝多到仆街既$15蛋炒飯，飯太油太淋

鍾山7蚊叉燒撈米線，唔太好食，酸菜等配料任你加

無神神坐我對面既百厭仔

.
.
.
.
.
位於賀江上游流域既鍾山其實就無咩特別，算幾繁榮，夜媽媽既新世紀廣場仲有好多師奶係到載歌載舞。附近亦有翻版KFC、貢茶 (仲係賣廿蚊杯)、安踏同喬丹體育專門店。最特別好似就係呢到既獨有語言鍾山土話，不過都有部份人會講客家同白話

鍾山鎮就無乜特別所以無圖，建築物已經遮住哂離遠既十里畫廊(鍾山最出名既景點應該就係佢)
但今日由賀州市步頭鎮踩過黎既沿路風光就幾有feel

咁好景，條路又暢通，梗係要幫自己影返張相 今日開始我已經著返對鞋了，全身保護裝備曬唔到我

去到d大城市記得買多幾條旁身

推

恭喜遇到好心人
張相幾靚

踩過台灣 雖然辛苦但真係夠回味一生
終有一日都好想好似巴打咁 有種浪跡天涯既勇氣
加油啊

唔明呢個post點解可以得百幾個正評
推爆佢

強帖留名 支持樓主 要平安順利咁返到香港
慢慢分享👍🏻

留名支持！
真心佩服樓主有呢種毅力同衝勁

追post追到live左
樓主真心勁 其實你平均一日踩幾多公里路? 孭住咁多裝備好辛苦

樓主加油，我會一路睇，睇到你上到西藏

見到呢啲野食就諗起我次次番親大陸都瘦幾磅

留名 真係自己做唔到
睇住你拋開一切追求夢想
真係好替你開心

巴打有冇帶頭盔
之前有個巴打踩去西藏
炒車都係好彩有頭盔
炒到個頭盔爛埋

巴打幾樂觀幽默 加油 反而想知你之前翻哥份廢工係乜

lm
樓主加油

哇巴打你一身裝備
點解可以乜都唔準備

有冇諗過踩踩下落雨行雷閃電你點算
唔好話你屋企人，我都擔心

呢個梗係有 不過帶住好柒，影相先除咋

痴撚線架 自問個嘴都唔刁，但係大陸食野真係好難覺得好食
可能內陸野食唔啱我食，明明大陸沿海一帶水上人啲野食係幾唔錯

巴打我真係一身裝備架 無拎出黎用姐 之前著拖鞋係因為覺得會落雨
今日開始唔會再咁做，我膊頭後面已經曬到甩緊皮

表面上口講樂觀既人，通常都抑鬱
TVB啲外判公司cam man，同埋做過娛記一陣
我都唔怕被起底了，無人無物無野輸

第一日60
跟住都係80 90 90 70幾咁
踩踩下已經無再點理個里數了，總之每日踩到差不多時間就可以諗地方過夜
.
.
.
.
仆街今日訓遲左，11:15am 先起身 點踩去陽朔

地方越西嘅野食就越餵狗

樓主加油
雖然你真係onon99著拖鞋踩都做得出
但勇氣可嘉！！！ 祝你事事順利，遇多啲好人

巴打加油，支持你呀
我聽講大陸旅館可以好平，但好多時一定要有大陸身份證先住得，樓主有冇遇到咁嘅情況呀？

👍👍

勁呀巴打

觀念錯晒，買件單車衫同買防曬啦

單車衫唔會焗住啲汗又舒服

加油阿唔想你曬死

仲有單車褲 比佢真係踩到去西藏JJ同大脾內則都磨到起枕

腳圖 廣西妹普遍有腳

樣圖，普遍廣西妹樣

穩穩陣陣，食炒野就實冇死 $10

分享下，我上個月先去完兩個星期西藏，朝早曬到hihi, 夜晚凍到hihi, 9成9路都係超窄兩線山路

利申：包車頹廢遊，高山反應行步路都喘，行快步都hypoxia

呢個我有 日日著，日日洗﹗
但patpat 都係痛

真係痴線仔……點解廿年前我唔敢咁做呢？？wuwuwu......

來生可否不要做支那人

廿三歲踩過318,涷傷過
宜家左腳膝頭哥成日痛
巴打記得著多件衫落斜同埋咪落落下斜訓着左

樓豬加油，襯後生，無咩負擔，有夢就去追

我都係環過一次島，畢生難忘，好想去多次，但家庭有負擔，短時間都去唔到

樓主好有型

屌 有傷都出發 真係要小心

未到滇藏前一個人搵住宿好撚貴

Live jo lm

我都係24 雙失廢青 你點暪住老母

加油呀樓豬
好想好似你咁任性

live

樓主好勇 咁毒辣既太陽底下除衫/拖鞋踩車
你都自稱係廢青既話 我都唔知自己算乜
會繼續追post 祝你成功 加油

啊﹗﹗﹗104公里仲未到陽朔 天快黑了
漓江留影

點過夜？

8點終於到左陽朔，而家終於沖完涼可以休息
今日破左自己騎行記錄，114km

一條大直路通往陽朔

我都唔想咁趕，一路上除左經過平樂鎮之外全部都係農村小路，高德老點我行呢啲路 係咁爬山

成日係街見到咩春螺螄粉，今晚終於試左。好似傷心酸辣米線咁

12人同一間房，$30床位，覺得幾nice。未見到有亞洲人，暫時見到3個都係鬼妹鬼佬。訓係我斜對面個個西班牙佬仲問我「Is Hong Kong a country?」

你咁會唔會太chur, 小心膝頭頂唔順

d 鬼妹鬼佬都係踩單車?如果係，有無諗過一齊踩

咪話同幾個friend去西藏踩車

我都覺
今日踩踩下路過一個小村落
見到有個洗車鋪呀姐係鋪頭門口用緊噴水槍洗地
我一野剎掣叫佢幫我沖一沖條毛掛係頸既凍毛巾
好似啲馬拉松選手有人遞水俾佢地飲個種感覺

無人踩單車
個西班牙佬就勁喇，自己一個backpack中國一個月，跟住去韓國、日本同尼泊爾

8月中去西藏
唔知會唔會見倒樓主

Hong Kong is a country

成個男人樣⋯⋯

樓主驚唔驚俾人偷車

自從我第一晚搬左架車上三樓一齊訓之後，我就唔會再搬
第一次鎖樓下擔心，之後都無再擔心。不過今日就要鎖青旅出面，係公眾地方黎，你講完我突然有少少淆，因為我鞍袋都無拆，剩係拎左啲要用既野出黎

8月中我可以到雲南就偷笑了

頭兩日左膝先有啲痛
然後就無事了...

我唔會再咁做 太傷身了
多謝你

巴打踩到邊﹖

暫時未遇到呢個問題 聽講要好格涉個啲旅館先有呢個情況
前幾日住幾次老闆娘大部份都未見過回鄉證，因為有次有個文盲老闆唔識搞，我自己禁佢部電腦登記，後尾都記得點搞，仲教返佢地點登記

支持樓豬
人就應該唔好咁死板打成世工
應該見識下個世界

利申：垃圾

你個名

好聽你就叫樂天
但睇落你好似真係玩玩下
好似好多基本單車野都唔係好熟
頭幾日就玩傷左個背
仲咁唔小心撞到人
都唔知講咩好
每日踩幾多又好似冇咩目標

小心啲啦

加油 支持 會一直追post👍👍💪🏻💪🏻

巴打真係好型
不過我始終覺得手有傷 唔係任性嘅時候
踩車去西藏再整傷就麻煩 怕你第時好長手尾
點都好 好佩服你既勇氣

支持

有傷之下咁踩有啲有勇無謀
不過有時追夢就係要魯莽行事
希望巴打你踩到去西藏完成自己既夢

陽朔有無推薦
我想逗留一至兩天

唔想再俾隻手拖累自己
多謝你

冇woo,但係另一個post有巴打係陽朔,你地洗唔洗圍爐玩下

見到買黎旁身
成個大陸都有﹖

有緣撞到毒遊人先再圍都未遲
呢到好多鬼妹，冇圖

果個巴打都話廣西真係好鬼多外國人去玩,攪到我心旭旭都想去埋一份

之前去雲南玩都撞過d鬼佬自由行，好癲，夠膽去個唔識英文既鬼國

樓主加油！！

我死返出去返工先

唔知係心理作用定真係俾蝨咬，我個人比較神經質，比野咬真係唔會訓得著

周房唯一有交流既人呀利，大我兩年既四川文藝生。見到佢賣相籌旅費浪跡天涯我諗起自己係台灣徒步既經歷

係青旅同徒步過青藏既老闆道別完出發午餐

友人之前去過陽朔，微信過錢俾我請我去食樁記燒鵝
佢讚到啲燒鵝天上有地下無咁，試試佢

QR code點餐，食得咁豪，唔洗賣羅友啦，有人請

又真係唔錯 ，脆皮肉嫩有鵝味，係唔太夠熱

西街好多pub

食完一碗飯，四分一隻鵝未飽，就整多籠流沙包

呢個真係好食了 蛋漿真係有沙，好重蛋黃味

今日一於係陽朔兜下啦 旅行緊係要散心

就算錢唔係問題，我唔想由頭到尾一個飲悶酒

屌 呃錢集團黎

點解

扮環遊世界賣相

各位，我又炒車了

你又話留係陽朔玩？咁都有得炒？

又炒

今次真係大炒，搞到過埋渡江時間去唔到興坪，我坐緊小貨車去桂林… 晏啲發文

你出到文都唔大得去邊

原來睇一個乜都唔識又論盡又帶傷上陣既遊記都幾歡樂
樓主會唔會keep住隔日就瀨野咁上到西藏

唔經唔覺追到live就見到又炒
忍唔住笑左

lm
support

都其實係，最慘係今次傷既地方同第一次炒車傷既一模一樣，但重啲
正所謂一波未平，一波又起

最大件事係炒落泥水tum，成個前袋爆開，部相機……
我成個頭都係泥水
準備比巴打們勸我返香港

部份傷勢圖

今朝落狗屎，成對鞋濕哂我先迫住換拖鞋

講真 話樓豬呢樣唔識諗果樣無準備既人
就係永遠唔會有勇氣去追夢果一群人
諗得愈多考慮得愈遠 果一步就愈難踏出到
唔係讚同有勇無謀 命都唔要
但係呢種經歷 同條命一樣都可能只有一次
現在不做一輩子都沒機會做了

樓豬加油

樓主加油
你繼續落去無問題
但要小心 保重阿
真唔得就唔好死頂

樓主我勸你去打支針好d,一陣野到唔知咩菌就真係唔洗再踩

嘩好痛啊

傷口發曬炎喇
不如去睇個大夫先啦

仲有5日到拉薩啦 踩左47日

樓主唔好咁痴線啦 返黎香港思考下人生準備過先再去啦
當呢次係短期體驗

嘩 個傷口

本身諗住食下花生睇樓主幾時仆街就算，但見你寫到兩老擔心，特登login講幾句

踩川藏唔係玩玩下，岩岩去完西藏，沿途聽唔同司機單車友講真係好危險，唔少人落斜就咁就跌左落山所以樓主唔想兩老白頭人送黑頭人既話，好好諗下踩唔踩或者research下要點踩

有陣時覺得兩個和尚外出既故事害撚左人

支持樓主
做人太多顧慮 咁就會一世
有啲野而家唔做 成世都唔會做

不過你都係搞返掂啲傷口先踩啦

glhf

經過我仔細既考量，我決定
.
.
.
.
係賓館抖幾日先

睇到我忍唔住留言
巴打你要小心呀 散心還散心 散下散下散左條命就係咁先架喇
好欣賞你既勇氣同決心 不過唔好咁博 take care

係炒車之前，我好滿足地食左個朋友隔空請既燒鵝飯
今日諗住抖下，所以他他條條係酒樓坐到兩點左右先踩架車去10幾km遠既遇龍河

到左遇龍河，發呆係遇龍河橋望住離遠既拱橋同老遠既山勢，我都仲未感覺到有咩不詳預兆

隨之而黎烏雲密佈，大雨到仆街，成班遊客走難咁款，我好從容咁拎件防水褸出黎著，繼續發呆企，成個傻撚咁

個陣已經四點左右，想去興坪個邊睇日落，我就用導航踩過去，顯示差唔多30km
點知仆街上完一座山又一座山，雖然400米唔係好高，但係我個陣無哂水又無地方買

有一段斜到我終於頂唔撚順要推車…防水褸又焗到我爆撚哂汗，啲汗同雨撈埋一路係我頭盔前面滴呀滴滴呀滴

踩到第二座山既山頂，遇到一個秘點觀賞漓江。懶有feel 扮文青咁畫下畫，影下timelapse。仲有遊客送水同可樂俾我飲

獅子巖同鯨魚巖 (我改既 )

爬坡爆哂汗，當然唔少得幫自己影返張啦

Hea左大半個鐘繼續向興坪方向落山，本身都仲係石屎山路，點知sir sir下變撚左泥石混路，仲要勁撚多大泥水tum

一開始我都幾有自信，全程好似玩緊越野單車咁，仆街點知臨落到村先炒 一條大概30度既泥石落斜後段突然係濕泥水tum鳩屎路。我稍有不慎，就叉左入拱起個啲濕泥跿呔了

莫講話衫褲鞋，連頭髮同塊面都係泥水 手把甩鳩埋，前袋炒到倒哂啲重要野落水tum，當時見到尿袋、日記、眼鏡盒已經游緊水。屌﹗連部相機都 個陣我最care 既係部染左血同泥水既相機，我傻撚左咁係咁「shit，shit，shit，no，no，no」心諗佢仲貴過我條命，無撚有事呀﹗

隨後有幾個本地人坐摩托車落山見到我隻腳爆哂缸成身濕泥水都唔理鳩我，我發現了人情冷暖
不過後尾有架曾經被我拋離既小導覽車極慢咁un 到落黎，成班大媽見我慘狀係咁遞紙巾俾我，但我想要水沖一沖傷口就反而無滴水俾我

班大媽問洗唔洗載我，但架車滿鳩哂連我都放唔落莫講話架單車 呢個moment無人幫到我，所以我拎左隻手套出黎笠住染哂血既左手，用手指握把小心翼翼sir 埋落去。

點知sir 到半路，發現唔撚見左隻掛住左係鞍袋邊既一隻鞋 。我又掟低架車行返上事發地點附近執返 屌那星周身泥成腳血係咁俾人望 「摔車了，還沒死 」呢個時候我最care 既原來係隻鞋

差不多天黑，到左一個細到野食都冇既村落。有個後生仔帶我去睇大夫，我除左件衫，用條痾尿都大過佢既水喉沖走身上既泥濘，啲蚊圍撚住我係咁咬

大夫幫我消毒完，幫我開左幾日消炎藥同黃藥水，收我$41。佢話呢個鐘數去興坪既渡夫已經收哂皮，要住宿可以係到住，但係就話無野食。仆街 ，我望住自己隻腳同左手，思索左一陣，唯有叫大夫幫我call 架小貨車去55公里遠既桂林抖下。

好唔撚容易地上到小貨車，係漫天星斗底下伴隨住車長一路呼吸一路un 返上半山再轉入高速，呢個時候睇返啲路真係自己都唔信原來有幾咁爛。

坐緊車到半路既時候，我見部相機啲泥水差不多鯨乾，就試試撻著佢，嘩﹗無事 我開心到突然覺得呢程$350車費一啲都唔貴

樓主真心癲 香港仲有幾多個呢d癲佬
我覺得唔洗擔心樓主 佢都成熟識處理嘅
老左睇返實好感觸

加油！！

渣ga

樓主好勁

小心啲啦 擔心死人咩

你條癲佬.....安全少少啦.....我仲想睇到上到西藏

見到個傷口哇左出聲
樓主真心癲佬 小心啲唔好過2日又炒

冇護甲都去買D排球護品保謢D手腳關節，咁炒法唔得掂

爸打加油，最緊要平平安安，完完整整返香港

睇完覺得樓主運仔差d，
鳩工之後又試上左鬼國

之後又抄車

講真, 我好欣賞樓主有咁既勇氣去做自己想做既事,
仲記得我讀大一個年自己一個人搭一日半火車去成都揾個網友,
當時同火車既三十歲左右男士好有興趣同好羨慕我自己一個人都夠膽咁做,
因為始終都係網友, 揾唔揾得到人真係唔一定,
宜家再回憶下再睇返樓主就發現, 人出左社會之後, 呢啲熱情真係會慢慢咁消失,
會唔敢離開自己既SAFETY ZONE, 要考慮既事太多,
所以我宜家先明點解個時個個男士會覺得羨慕,
或者係因為錯過左有勇氣咁做既年紀, 又或者係因為已經要負上好多責任,
btw, 希望樓主今次行程順順利利, 帶多啲精彩既遊記比我地

睇路呀 巴打

未到西藏 就沒左半條 HP

雖然樓主好慘，兩日炒兩次車，但係呢啲經歷同青春真係唔係個個有

小心啲呀巴打

鴨定鵝來

嘩！你去打仗呀

你個傷口睇到都覺得好痛

大夫開既真係聖藥，一日三劑。黃藥水一日搽四次
相隔二十個鐘，我既傷口已經有明顯療效 舊患明明有既膿都無埋

癒合過程圖 (有close up)

Close up bam 圖 (慎入)

左手同腳

左膊頭、左腰側同大左脾面都有擦傷，都屬少事
各位巴打唔駛擔心 我啱啱再加左兩晚住宿，呢間又平又無蝨，適合休養
都係個句，最緊要部相機無大礙

巴打你咁樣一問，我都懷疑自己食緊既可能係鴨黎

未出廣西，已經無左大半條HP

好d既咪出去行下,唔好踩單車住,又唔洗咁悶

二十幾歲仔手腳好似阿伯咁

樓豬認真呢輪抖陣先,玩個洗頭妹調吓情,
休養好先再踩車, 真心急唔嚟

我手腳不知幾幼嫩
係有泥未洗走，暫時唔方便洗
花灑無力，啲車袋都洗唔乾淨
搞啲衫褲都懶得洗，洗完又懶得擰
聽日再搞

吓，眼看手不能動有咩癮

真係好傷下休下好喎，再搞落去，兩個轆去四個轆返

呢啲先係post架嘛

嘩睇到好擔心
樓主加油唔好死

我當時竟然有將個十年唔用既gopro插係頭盔
見到咁樣沙石泥水落斜法，心諗就算炒落山都有段片俾陪葬
點知run 左廿幾分鐘就見紅了
.
.
.
片段截圖 :

片我就唔放喇，自己睇返都覺得自己全程渣緊越野電單車
信我，下次唔敢。不過真係好斜，我聽到個剎車已經磨到爆炸

同樓主差唔多年紀，我有諗過喺呢幾年內踩長途單車旅行，但一路都未實行

斷左手

睇哂覺得樓主係痴線佬 小心啲啊 留名等睇你去到西藏㗎，唔好再炒啦

直覺佢去唔到西藏，再咁搞法去西……

你呢獲真係一路歸西啦

我會留返條命仔返黎同你篤波

咁平架咩

你直覺我去到邊到會收皮

周子瑜梗係平

樓主我都唔知你點同屋企人講
唉，一個人出門，小心安全為上

樓豬加油

一口氣再追到而家
加油呀巴打
見你無咩事都好

介唔介講用剩幾多錢？

岩岩係稻城返黎
冇追post
希望你真係可以踩到去西藏

yes 未你老母

仲有岩岩一皮左右，想贊助我﹖

唉，早知唔撚沖涼，一唔覺意濕到膝頭哥個傷口即刻玩撚完。原本都覺得結緊焦好快好，一濕左水就見返爛肉同含膿 唔放圖喇，好撚核突

睇怕要完全唔濕水抖撚到隻腳真正樂觀返先可以起行

你又大意了

搵條毛巾濕少少水喺附近印一印好啦

仲要用啲唔係酒精嘅消毒藥水每日洗吓傷口呀，過多一兩星期就會好好多

利申炒過

夜晚既桂林一定倒屎，嘈到訓唔到
自己傷口自己救，我決定用時包紮術滲走膿液。等聽朝去藥店補倉

btw, 個條神藥影黎睇下, 有機會返大陸買支黎傍身

仲神﹖依家唔神啦已經
不過我都懷疑耶穌治麻風都係用佢

其實仲有呢啲來歷不明既消炎藥，一日啪三次

一兩個星期
我截肢咪仲快

傷口不嬲唔可以沾到水
係平時細傷口好得快, 所謂D人無乜所謂咁

google完, 似係普通黃藥水, 但我好似搵唔到強化版

你老母做雞

夠膽食

點解會斷左隻手

唔夠膽唔食 一陣要切就GG

一啲都唔似 咪玩啦青

第一眼睇好似斷左隻手掌出黎

我第一眼都嚇一嚇

一朝早見咁撚樣既天氣，都要瘸下瘸下去附近補倉

個傷口又無撚哂啲焦，又含膿，為左加強消毒效果，我決定買支雙氧水再乸乸佢 ，以後路上都可以用。仲有碘液同大量棉花棒

除左朱古力之外，再去買左盒保鮮膜，以後有咩事笠撚住啲傷口先洗頭洗衫

早餐圖，6蚊炒粉。為左快啲好，唯有走辣啦屌

似睇緊人走難

我見你睇醫生 好似洗左好多錢
去程洗一半
回程都洗一半
驚你洗突

萬事小心啊樓主

洗到唔夠5000應該要諗回頭

山卡啦大夫收我41$，但我買左咁多架生都係$15
依家we柒過數咁方便，到時無錢乞都要乞嫁啦

以樓主性格，我諗佢旅遊保都冇買到。

因住細菌感染休幾日先上路啦，再咁搞落去真係一路向西都得啦

頂 喺條街笑左出黎

樓主用現金,支付寶定微信pay?

建議真係少量現金算(一兩百),其他入哂落電話。一來方便 二來安全
有咩事叫人入數唔駛幾秒即刻有錢應下急呀

多謝巴打 真係睇到好熱血 祝旅程順利

樓主咁多日都冇肚屙?

西藏都唔係支那，我路經姐

冇，但無乜屎痾，有屎痾都算係靚屎

我用we7，人仔帶左千幾蚊以防萬一

認真，我一路都諗住踩去歐洲非洲
呢次當係半途先，可能有機會直接尼泊爾出發

經一事長一智, 上斜落斜, 地面濕咗/唔同色就要小心, 發呆做其他會分心嘅野之前, 望下前後左右有無車, 停低再搞

抖多兩日, 結焦甩咗先再出發喇

我等不到了，再留係到真係比死更難受
今日我已經將衫褲清洗乾淨，聽日準備踩埋架車出去自助洗車沖沖佢，再去單車鋪睇下有咩需要保養，再向龍勝各族自治縣出發

話說啱啱千里迢迢滴哂汗用手臂夾住袋污糟衫同鞋去洗衣鋪諗住洗洗佢，點知條好樣事頭婆話唔洗小衣物
我問佢咁你洗乜鳩，佢話只洗大衣物外套 「多少錢都不洗﹖」「多少錢都不洗。」嬲撚到我返賓館扮可憐搵老闆冰哥洗算

唔抖咁耐喇，又哂錢又無謂，我都要打文嫁嘛 係咪﹖
俾條好療癒既炒車GIF大家睇睇啦

特登Login入嚟俾正評
加油呀希望傷口快啲好

去過雲南自由行
俾你搞到有啲想去西藏
留名跟進

我半隻腳指尾都未掂到西藏，點搞到巴打你想去

多謝你

哇 屌你 咁撚急速落山

過程好正
你提醒咗我除咗雲南仲有西藏呢啲可以去下
我都想去呢啲自然景點旅行
希望睇到你踩到去西藏嘅靚相

BTW見到你前面食咗螺螄粉
我啲中國同學又係好鍾意食
但我上網見到話係臭架喎
個湯係用螺煲嘅
你覺得點？好唔好食？

係歐洲準備撘飛機睇依個post搞到我好葡萄
我要番香港啦 但樓主既行程依然繼續
加油呀 番到香港我會繼續追post

仲要爛路 佢真係好夠薑

我都唔鍾意食，我初初以為都係某間店作怪。但我試左兩次了，都覺得有陣酸臭屎尿味，唔敢再食

經我親身搜證，終於知臭源係邊，原來係酸筍。不過發現網上有內行既柳州人話個陣特殊既味道其實係湯底經螺螄、大骨等乜鳩天然配料同辣椒淆出黎既味道，仲講到初食先臭，久食不知其臭咁 就好似臭豆腐咁，會上癮

上次炒車部相機差啲收皮，我決定咁樣保護佢 防塵防水

巴打加油

細你幾年嘅我表示好葡萄

多謝你

服， 依個旅程究竟你可以有幾盡。

廣西啲路仲爛

痴撚線巴打，一定會追post追到你平安歸來

好葡萄你細我幾年

其實係整完GIF視覺上快左，實際無咁快，信我

樓主早d訓啦

聽返首River Flows In You 先訓 多謝你

由出post嗰日開始日日睇
越睇越葡萄樓主 好似好過癮
雖然中途出過小事但都有好多好心人幫手
自己都想試下但又好驚一個人冇照應

樓主加油

巴打加油 我出年4月都去癲

巴打真係好癲

留名等癲

I know that feel bro
早排一個人單車旅行都炒左車，成身損晒。
炒果陣第一時間係諗部相機有無事，第二係仲踩唔踩到落去，btw加油呀。
其實無論完唔完成到都係其次，我覺得最重要係未去到極限前唔好放棄，加油💪。

係你睇野越黎越慢姐

去咁多日 又攰 會唔會揼下骨體驗下當地既風土人情

巴打加油
LM

遇到危險, 個腦會加速, 所以當時佢個腦已經知好撚危險

加油
LM G持

預計幾耐可以去到西藏。

巴打乜環境

一萬蚊預算去咁耐，買支bb 油打飛機都嫌奢侈啦。。仲話揼骨

今日好晏先起程，有啲趕路 ，放心今日無炒車

自助洗車

係桂南區呢間旅館養傷住左三晚，多得呢位冰哥老闆陪我渡過。臨走既前一晚，我地仲一齊呼吸吹水傾左成個鐘。

冰哥係福州人，一家人過黎桂林開旅館過日子。雖然佢成日百無聊賴係櫃台玩鬥地主。但其實佢都好享受有人陪佢zip下時間

我地由旅館生意傾到香港既樓價，由桂林既女靚唔靚傾到隔離既一百蚊骨場。話題中不時笑鳩又讚下佢，好難相信佢係一個廿二歲女既老竇。「現在的90後啊，都比較叛逆。」「她沒有固定收入嘛，又到處混，不聽話﹗」「冰哥，現在叛逆還好，要不然等你老了才叛逆就慘了。」我記得冰哥同佢個女傾電話時笑到見牙唔見眼，相信佢地感情一定好好。

臨走前同冰哥影左張相，就向90公里遠既龍勝出發
請無視我著拖鞋又著襪，後尾除咗

平時成日笑，影相唔識笑既冰哥

陪我左成日既池杉(好似係)

嗰啲乜鳩旅遊區象鼻山、靖江王城都係浮雲，收錢又多人 反而一路上321國道旁邊既農村古建仲有味道，不過就無張影得好

點知俾冰哥祝完一路順風之後就爬坡爬到仆街，長命斜直上700米山路。爆哂汗用最輕波係咁踩，架單車一路發出吱吱聲慘叫，張凳仲一路係咁跣低 究竟係咪炒車跌殘左﹖我都唔知，炆到我終於有一刻頂唔撚緊大聲叫「無撚再上坡得唔撚得啊仆街﹗﹗」

當見到最後一條路平線後，我一個人霸哂成條山路賽道。開住車頭電筒，放鬆踏板係暮色陰沉既迂迴山道一路同係咁鬆跌既車椅直剷落去，當見到一盞盞小黃燈既仿古建築，終於可以抖了

是日晚快餐$15，點解小炒硬係咁多菜

我都唔知 可能九月尾掛

可能路上有艷遇呢

痴線你真癲 炒車都過癮

樓主加油
呢個旅程應該係畢生難忘

巴打 小心安全呀 大陸好多司機都唔讓人 千其唔同同佢地鬥快 落斜個時一定要慢慢落 廣東廣西d路算易踩 去到西藏呢d山係成千咁上成千咁落 落嘅時間會好長 有時落落下冇啦啦會有d 坑好易炒 同埋西藏個邊個物價會高左好多 香港人好多唔俾住 你一個人住會有d貴 最好搵多個隊友share房錢又有個照應 除非住青旅啦 祝你成功

每日得少少好唔夠

聽日開始會多返啲

收到哂 多謝巴打

樓下啲狗好撚嘈啊﹗﹗﹗ 訓唔到啊

湯左佢地黎食

吠返佢轉頭
一係何不食狗肉

巴打你影果d屋好撚似爸爸去哪兒d人住果d
想睇多d街景 村景

小心D啊, 你係去西藏, 唔洗趕頭趕命

見到你食d小抄好似好好味

雖然張床又有蝨又有蟻，但都難阻我大覺訓到11點
真係越黎越鍾意係啲偏遠地方住

老闆娘芬姐自家製龍脊辣椒醬，超撚好食，仲有花生，咁樣一罐先15蚊

佢仲叫我到時到候報個平安，仲切左個梨俾我食

係呀 我又食佢喇，今次我叫佢小啲菜

訓係我張檯下面既狗仔

我咁大個人未食過狗肉，但我琴晚真係好撚想食

可以影下個menu

呢到冇menu 其實好多鄉下地方都冇menu
一入到黎就叫快餐，問我食乜快餐，我話普通炒肉就得

做咗幾年CDROM
為咗俾正評特登注冊成為會員.

想當年阿叔後生時都去過大陸, 西藏遊蕩, 係D鄉下地方都食到好多地道好西, 簡單菜色但品嚐到食材的原味, 尤其是農村D豬牛羊雞都是在地飼養,即劏即賣即食, 日日新鮮, 唔同大城市食埋晒D冷藏陳年嘢, 去到川西記住食麻辣肥腸同毛血旺, 喺廣東係食唔到的.

樓主諗住行川藏線定係滇藏線呢? 我建議由廣西直上雲南行滇藏線就快靚正, 可以順道去埋大理, 麗江同梅里雪山, 唔駛踩上雲貴高原後, 又落返四川盤地去成都再踩返上山咁辛苦.

巴打部車幾錢

5月去完西藏 不過當然係搭火車冇樓主咁勁
覺得嗰到啲野食真係非一般難食
樓主加油小心啲唔好再炒車真係做多少少research先繼續第二日既旅程呀
希望可以追post直至返到香港
見到你好似帶唔多錢咁但係又咁多突發事件要洗錢
想留低一句如果真係唔夠錢洗 可以支付寶過啲錢比你應急
支持樓主！！！

3680再9折
單車旅行黎講真係無得更平
不過加哂全車裝備，車架鞍袋等都要6000幾

知道喇 好感動呀
我用開we7，we7 過啦

呀叔﹗細佬我mark低哂﹗
我諗住行滇藏呀，下一站貴陽，經大理，唔會上成都

踩緊去三江，一路上陪住我既小梯田農莊同好多風雨橋

龍勝俾我既感覺有啲似台灣宜蘭既蘇澳
呢個地方有最出名既國家級旅遊區龍脊梯田，因為芬姐話「我拿到$85的折扣入場票都覺得不化算」所以我就無去到了

除此之外，雞血石係龍勝既特產，周圍都可以見到有賣。非顧名思義，佢唔係用雞血整既，而係一種變質火山岩既碧玉 (我google既)，無圖。

仆街 前一秒行埋架單車度俾個腳踏撞撚爆左個傷口痛撚到我

老闆娘好有親切嘅感覺

一路睇一路覺得好熱血！
一世人得一次 襯後生做自己想做既事真係好緊要

黎到三江呢個茶葉之鄉，我無飲到啲咩茶，而係戇鳩鳩擔住支芙蓉王對住風雨橋發呆個幾鐘，直到條橋入黑著燈

聽一個識講白話既阿叔講，原來七、八年前呢到比依家更繁榮，風雨橋上面無車行，仲會有攤販賣特產之類，但依家無哂了

三江既另一面

依家我已經習慣踩車踩到去任何一間無乜人既餐廳門口大聲問 「有快餐嗎﹖」快餐已經係「是鳩但炒肉」既同義詞

呢碟野好辣

btw，有無人覺得我啲相好灰﹖

有啲灰灰暗暗 以為style嚟

幾好，加油

巴打加油
啲遊記好正

我諗左半日點影街景同村景 下次試下

佢仲好識笑，成個洪金寶咁
講真，我好想瘋狂食佢啲辣椒，真係好好食

鄉村風情 香港唔會有咖啦
好鍾意巴打影啲相more

又一餐了 覺得架單車越黎越重，定係惰性越黎越強

輕輕一推

支野飲係咩黎？

餐餐炒肉

屌你炒鑊甘，又多日車

益力多啲friend掛 仆街飲完先知要6蚊

我都怕左

踩緊去貴州從江，終於又出省喇

沙塵滾滾既爛路

去到D堅鄉下地方(唔係廣東嗰D富庶省份), 你就會發現大陸底層存在著一個廣大充滿創意的高仿消費品市場, 連可樂,康師傅,甚至支裝水都會有高仿貨, 等著你去發掘同體驗, 挑戰你的想像力和擴闊你體內的元素成份

架車越嚟越重, 可能係齒輪同條鏈沾上了泥沙, 清吓齒輪同條鏈加返D潤滑油保養吓好喎.

有冇片睇？

是鳩但炒肉

覺得你好勁
我成日都想好似你咁

巴打架車咩牌子

得閒抹吓條閪鏈同加吓鏈油
唔趕時間就寧願早啲搵地方住，唔好踩夜車

終於追到live，巴打加油呀
記得買旅遊保，大陸d醫院無錢/保險唔做野架

我都好鐘意踩單車，成日想喪踩到去唔知邊度
但係屋企附近踩左一排都踩到有鼻炎

我都係去下飛機偽文青團算了

巴打加油
岩岩踩完拉薩留名

我屌你個老味今日啲路爛到 但竟然咁都無爆呔

去到從江，代表我已經到達貴州了

Giant Arx2，好撚平，隨時散

例如呢啲﹖

唔好俾佢停﹗炒飯﹗
仆街呢兜唔知粥定飯黎

睇落一d蛋白質都冇

同維他奶有咩分別

無旅遊保
今日呢啲路我就算用毛巾撳住把口都可能有肺炎

差啲一野剷左落深淵

我成日係到諗，究竟住係呢啲濕鳩國道爛屎路旁既農村人點生存。我路過都想死

終於見返石屎路，離從江不遠了
日落時分既光線真係好靚

我就快成支油倒哂落條閪鏈度

我已經叫佢多加蛋了

宜家求其上網買份旅遊保啦

出發左點得呀，除非做假證據者 咁樣呃保險是不該的

樓主加油 好感動

烚蛋咁大工程又無味，我去隔離買串燒食解決多日谷住谷住既食慾先

我問呢啲係咩肉，佢話「就肉啊」 如果係老鼠肉都應該可以補下蛋白質

隔住個moon 覺得臭

老鼠肉串, 舌尖上的中國

你成旅程最得益應該係食完元素週期表練成不敗之身

離開左香港，買唔到香港旅遊保，香港買，要係香港出發先承保！

認真，荳奶黎講，都係呢隻好飲

攰到仆街，訓了

張床隔離既牆 但係張床係乾淨無蝨既

越好飲, 代表越

樓豬好勇

畀我嘅話一定只會夠膽飲水

Live

返大陸一定要飲酸奶，好正架！

加油

讀完大學做二年就去踩,放低一切

一口氣睇左22頁,祝平安歸來

過左一個禮拜 特然醒起樓主 繼續上黎追下po

樓主餐餐炒野怕唔怕熱氣發燒冇屎痾 我微信用剩8蚊 有需要開聲 本來我係台灣讀完翻澳門 都諗住搵份同拍片相關既野黎做 搵唔到之後求鳩其入左賭場做 而家做懶左個身 覺得有份人工過到日子就得 洗車唔貴得閒就洗下 或者自己洗 清下d泥 等條鍊順d踩起上黎都輕鬆d 同埋小心保養下個剎制 一陣有制沖左落山 就hihi love and peace

終於live
巴打食得辣去到貴州一定要試辣子雞粉
以前去探親戚 辣子雞粉真係一流
如果見到有賣冰醬或者冰粉可以試下
雖然唔知係咪間間差唔多
係啲類似刨冰或者透明涼粉既嘢黎

樓主真係好值得敬佩 我22歲嗰年都同兩個朋友由香港踩到澳門 踩經珠江三角洲路線 香港 去廣州 再落中山 江門最後就到澳門再坐船番香港 慢踩左7日 途中四圍去食野去境點影相 算係我人生其中一件最快樂既事，而家個個結晒婚生埋小朋友. 往事只能回味

祝樓主 平平安安 遇見多d好人 少d仆街

社畜逼緊車返工做狗睇到live咗兼幫推

貴州啲野真係

小心電池好快打柴

睇口黎清真係冇準備。小心

x777

買部大陸機

辣子雞粉賣哂 食住豬肉河先

無菜, 但好大碗

終於追到LIVE

開左大陸戶口同電話？
用咩vpn

番名支持巴打

巴打唔好踩咁急 ，一陣再整到隻手就手尾長

果粒橙算唔算生果﹖
今日曬到仆街

出發前開左大陸中銀，電話卡係關口搞，唔夠錢可以we7充
呢隻vpn，課左月卡

阿叔以前係大陸鄉下地方旅行最鍾意飲統一鮮橙多, 飲完個樽仲可以用嚟裝水

因為統一鮮橙多好買, 嗰時好多山寨貨, 包裝一模一樣, 係個名改小小咁, 好易中伏.

食得太多炒飯吸埋咁多油好易肚瀉, 食白飯最穩陣, 起碼唔會食到回鍋油同陳年米, 炒返碟西紅柿炒蛋同肉絲炒青花菜送飯就飽飽啦!

我有冇中伏﹖

路上食碗糯米飯，呢碗野$6 橙汁$3
離榕江仲有44km
路上都係一條左邊既都柳江陪住我，仲有無數依山而建既木屋

各位青應該開始睇到厭

其實好提子樓主想去就去無包袱

d 物價平到呢 十幾年前既大陸咁。

入到西藏就兩個世界。

一碗蛋麵，30蚊

唔好落雨得唔得 就到

膠袋呢啲一文不值既野，偏偏需要時就無 幾撚狼狽

屋景 風土人情呢d睇極都唔厭
巴打加油

好撚型

師兄咁醒點會中伏呢？
十幾年前賣¥2.5支，而家先¥3，鄉下地方真係物賤鬥窮人。
雲貴少數民族地區仲保存著D古老傳統農家村寨，因為係窮冇錢起D内地漢區好難睇的鋼筋水泥樓，沿途苗/土/白/納西/藏族的建築風格各異，反而咁樣先好睇。
有機會試吓去d村莊睇吓同d村民吹吓水，雖然可能大半都是不諳漢語的留守老人和兒童。

蘆薈幫到你

巴打有冇買保險

等睇你去到雲南影靚相

支一支持

認真，個閪傷口好煩
個位傷得尷尬，隻腳彎曲都會郁到個傷口，搞到焦又結唔到，唔太識好
同埋又落雨又濕到，依家搞成咁。我知用雙氧水會殺埋皮膚細胞但係我見有膿先迫不得以
有冇皮膚科ching俾下建議

啱啱燒完毒既傷口bam圖 (黃色個塊野要唔要搞出黎好，會整到傷口 )

btw，整返張鄉村小妹妹圖平衡返先 (我仲以為佢會請我飲 )

Live 到
Lm支持樓主

笑得好純真

今晚又無菜
又係炒飯，不過呢兜蛋炒飯都算好食，$10

呢支雲南芒果汁仲好飲，點支飲到一半問個𡃁仔先知要$5 好奢侈

貴少少, 當佢唔係化學野溝出黎, 呃下自己

今日自從踩到太陽開始俾舊雲遮住，心諗以為終於唔洗曬
點知臨到榕江縣6公里左右先黎倒屎 啲路講真，人都行唔到

又倒屎又爛路又上斜又水浸又多泥頭車，啲泥水係咁湧落黎，後面仲要係咁俾車呠呠呠，炆到我大叫左幾次「屌你無撚再呠得唔撚得啊﹗」

穿插完榕江鎮既菜市場，幾經辛苦，今日既獎勵係一間好抵屌又乾淨又大又有冷氣既賓館

間野仲有電腦

D衫其實乾唔乾到

痴撚線
次次見到樓主碟飯都成座山咁,其實係咪因為老闆見到你地踩單車d人所以會整得特別大兜幫你地補充體力？

間賓館好似好豪華咁，幾錢晚？
上年去西藏入到去阿里個d偏遠地方，有間賓館無自來水、無沖廁水，岩岩入到房諗住禁下電話叉電就停左電，仲要個天花板無左一大忽，二人房要240人仔。。。

哇話就話皮外傷但咁大撻仲要起哂膿.. 仲要日曬雨淋

清嘅意志力

不過就常識黎講你咁唔包紮又唔保護都幾唔安全，等陣有啲咩菌你又係荒山野嶺就大鑊，認真攪攪佢好

我訓到咁晏，通常都乾
我有個習慣6，7點會自然醒，會摸下有咩未乾 (通常係襪比較難乾) 跟手我會轉一轉晾衫既位，或者直接擺對襪上冷氣機 (無冷氣機就用風扇)，12個鐘人都乾

話說前幾日因為炒車搞到對鞋濕哂，乾返極臭 (臭過咸魚)，我係藥房買左支500ml 大大支95%消毒酒精倒哂落去long，晾乾第二日乜味都冇 呢個係我研究多年既除鞋臭方法

搞緊喇，仲唔小心倒瀉左支碘落條毛巾同床度

今晚試試碘液紗布upup佢，睇下聽日咩情況

我屌 你傷口好嚴重下
搞搞佢好喎

呢間抵屌喇，性價比黎講
$60
賓館我會路經就問幾錢，$70會講到$60，$60會講到$50
如果網上查到已經係平到仆街例如$40左近我就唔會講直接狗衝

你之前有無打破傷風針

去之前無
BB個陣有

都冇可能唔係化學

破傷風針好似最長10年有效, over咗10年, 再補一針

巴打你真係好勁solo 行咁多地方
btw 你屋企冇負擔？ 我都好想好似你咁出走 離開香港

傷口仲咁勁 踩果彈痛唔痛？

巴打真係睇住個傷口呀
繼續努力

佢地整乜都大大兜嫁
補充體力唔係靠食飯既，係靠呢啲

腎者之石

包袱個個都有，睇你攞幾多黎揹
我屋企負擔其實都幾撚大
不過俾少一陣家用佢地唔會餓死既
無計，我就係咁任性
我唯有一直用行動將自己既價值觀說服父母，即使窮，都唔想窮到埋無人生意思
即使死，都算為夢而死

sorry，1999

祝你完夢
希望我有日都可以學到你咁 唔想留係香港廢
咁夜唔瞓 聽日唔洗趕起程咩

少少啦 個位喺正關節郁動位好煩，結完焦都踩爛
認真，我見佢惡化左。惰性又出來了，想係到休養 呢到好食好住 樓下就係賣菜既街，有爆炒小菜快餐，有燒烤夜店

我日日訓到自然醒 仲趕，係香港打工唔夠趕咩

你岩 又要準備瞓做港奴
你有冇諗過working holiday 玩？

諗就諗過，但我覺得去working holiday 比起我而家仲任性 隨緣啦，想就實想同圍見識，但有啲包袱都係要早少少揹到就揹

係既過 想同你組團
我就冇你咁夠pop 單車遊世界
working holiday 真係有諗過
希望有機會照應

個舊係SLOUGH腐肉黎架，係壞死左既組織，一定要清左佢呀如果唔係你個傷口好難先會好返架

清真係一次過休養完再出發好啲喎 你咁樣又結焦又爛都唔知幾耐先真係好，萬一細菌入血就奶嘢啦

支持你呀

你休養左先啦

瞓喺醫院追到live
幾年前睇丹尼爾已經想踩去西藏
但垃圾到宜家都做唔到
以後更加唔可以咁任性
唯有睇巴打你玩
小心身體啊

養好身體，再諗其他嘢

巴打，唔好氣餒，keep住道意志
休養好先算

塊野整唔走，痴住我既肉
聽你咁講，於是我後尾係咁淋雙氧水，再用棉花棒企圖整散佢 再攤左佢幾個鐘，塊野好似無左了，有啲溶左既感覺，好睇左

啱啱追到live,樓主要加油

啱啱追到live, 樓主萬事小心

之前冇追，其實做乜會攪到咁大撻係咪炒左鑊甘

經過我既考慮，我決定係呢間抵屌高汁賓館休養下先
去左隔離藥房補倉，問左老闆要點搞，睇黎佢有新乎fit 又搽藥膏又噴野又撒粉

$8呢堆棉花棒入你數啦

仆街呢堆野買左成舊水 一日生活費

係咪呢啲﹖

為左身體健康返少少，食清淡啲啦

我老母都有同的一齊睇緊，有傷口唔好食牛肉同唔好食蛋都唔好食豆 喎，好難好返

休養下，等埋口先再出發啦

傷口好易發炎 戒口既有：辣野 生冷野 海鮮 牛 羊 蛋 芫茜 茄子 花生 大蒜 咖啡 氣泡飲品

呢d位冇乜肉好難好
有囡囡幫你搽藥

樓主下次消毒咪再用棉花類 會痴住d絲喺傷口

養傷好撚悶 ，放下電話圖

大陸鄉鎮兒童是如何成長

懷疑人生的呀叔

前日係富祿苗族鄉遇到既電單車環國情侶

架車仲有冇吱吱聲 有既話搵下邊到

休養吓等傷口埋口先出發, 之後仲有幾千公里等住你對腳去踩

冇嘢做就去街邊D台式奶茶吧之類的地方坐低飲杯化學合成珍珠奶茶, 見到有女女嚟就用we7搖吓部手機add吓女.

用左兩個鍾追POST 樓主加油呀!
不過始終要量力而為, 最多下次再黎過
打番屋企報平安呀

建議樓主唔想搞到隻腳發炎就唔好再土法練鋼
你可以用返之前d碘酒一日洗一次，之後用消毒砂布蓋上，保持乾爽就得。

傷口呢D 樓主唔係趕行程都係處理佐佢先喇。遲D去到窮鄉僻壤，真係會無水無電好麻煩

炎帝

一次過睇哂，好熱血呀清，趁而加未係咁嚴重小心處理好傷口先再起行呀，唔係之後可能要使更多錢同時間治療呀，加油呀

巴打夠勇

想到西藏唔好立亂影
一拎起相機就有人衝埋黎講拍照給錢

咁多巴打叫我好好養傷...
唔係講笑，等呢個位開始埋口真係唔知要幾耐。時間我都算，真係好燒錢...
我有個諗法，一係繼續踩，等外圍周邊傷口面積慢慢縮細，最嚴重個個位之後再睇情況。一係就係榕江呢到日日哂$100吊命
現時傷口情況bam圖 (啱啱搽完碘、藥膏同落左啲唔知乜神秘粉)
[url]

呢到附近除左藥房同食店外乜柒都冇，一個後生仔女都未見過 出去食飯我都寧願慢慢坐唔想留係賓館。但偏偏唔郁動隻腳伸直佢係最好既治療方法 除左睇書、玩電話之外仲有咩做 係咪想逼撚死我

我唔會半途而廢，何況半途都未有

我都聽之前去過雲南既朋友講過，所以我真係無乜點影人
除非係有緣，有feel，有多於寒暄既交流先會影。呢兩個細路身邊冇父母，目測係買完野飲行返附近既木屋。當時兩個妹妹無啦啦同我講哈佬，我見背景又係木屋鄉景，佢地件衫又咁一致，真係即刻係前面剎車影

巴打可唔可以分享下啲啲資料19歲quit左gap緊想出去好似巴打咁闖下不過我應該會騎電單車算

食花生係要俾錢既
你PM我
微信過D花生數過你

分享咩資料 我諗你俾錢搞完張大陸牌，係大陸搵架電單車返黎掛上去就可以漫無目的地咁流浪了 記得搞返張大陸銀行卡，用we7買野俾人監控，人仔都唔洗帶，好方便

btw，好羨慕你19歲

有巴打你呢句，我就放心啦 但我估唔到你係邊個

1萬真心唔夠

水浸完後，吱吱聲就好似無喇

.
.
.
睇黎今日又要趕雨路

啲腐肉已經係路上俾我清走，但又流返血了，目測見返靚肉，離癒合之時不遠了

踩緊去三都水族自治縣，仲有55km

屌你又著拖鞋

特登整個連登ac支持樓主！

去到西藏冇錢嘅話 我課金俾樓主返屋企

癡線㗎你咁講野 抵我踩夜車趕去三都
夜晚踩車好易行錯，今日咁既款都可以踩百幾公里

好明顯今日要落雨先換啦﹗

樓主有人包養你

永遠最開心見到呢啲牌
墳墓村 (我改既)
起初我以為狗群，嚇一嚇
鄉下好興用洗面盤裝飯

好想有日同樓主一齊瘋狂去山卡啦

利申 窮遊撚

我前排大學畢業 同你一樣單拖踩車上西藏 但係路線唔同 我係踩到張掖個邊再踩青藏線落翻西藏 作為過來人 可以同你講 最好養好傷先再踩 一來手尾長 二來會拖慢進度 你而加最好搵個價格平嘅地方住兩三日 養好傷 之後試下趕路加下距離 當個兩三日比你踩到300公里 但你之後個十幾廿日 每日早一兩個鐘出發 就已經追翻個三百公里 唔好不停死頂 休息係為左走更長嘅路

佢要等到個傷口感染惡菌, 砌咗隻腳先會停ga喇

同樣樓主你pm我 我幫手頂下醫藥費
繼續努力 都要顧住身體 good#

好佩服樓主，加油

嘩﹗你咁咒我 不過青講既野真係駁唔到，休息係為左走更長的路 。為左慳錢，我已經開始諗露營煮麵既準備
嗱，依家個情況又樂觀左啦 多得我今日係路上係咁用棉花棒整走腐肉，即使流血，都係值得

呢啲恩，小弟我還唔到又會記一世，好慘㗎

黑羊，用嚟涮羊肉就正啦！

蒜苔炒肉絲也是鄉下地方一道家常菜, 阿叔以前都成日食.

what come up must come down, 咁樣有落即係跟著有排上番啦?

樓主踩咗一日個傷口而家點樣呢?

我都鍾意山卡啦，但我唔係鍾意窮遊，係堅窮先至要窮遊

千祈唔好諗住煮面當一餐, 當你營養唔夠, 只會更易攰, 而且個人抵抗力會下降, 跟住就會攰到病...唔值得咁做

小弟唔識食，唔太好羊騷，但我都想試下咩叫真正既羊騷 有機會又平先啦

應該係上左六公里，先俾我望到墳墓一樣既新式樓房

傷口圖係上面，以我既復原能力，信唔信聽朝一望就有焦﹖

氣泡飲品唔飲都算
蛋都可以唔食
但辣野就真係難戒

樓主個營幾重？帶住個營咁多日去都幾辛苦

黑色果舊野真係結焦？
個傷口都係唔多樂觀
不如你真心休息幾日啦
唔想睇新聞見到香港一男仔踩單車到西藏途中，感柒食肉菌，需切J保命

呢d傷口係唔會結焦，你keep住日日洗，搵紗布cover好保持乾爽就得

Live 到

小心完成左個行程，賠左隻腳。
保重呀 唔掂就走啦

唔好呃我無仆過街喎，我中學暑假跑落山都仆過一次勁嘅，正面膝頭蓋連住小腿中間一大個洞，仲拐腫手腳，膝頭傷口消毒個下真係人生一大刺激 會結焦仲會勁痕
我個時傷口大又無野包住，結果增生，凸起咗舊肉 ，之後成日跪舊肉，過咗好多個月先無咗，但到今時今日仲有疤

睇過啲文獻記載 :
例如 Winter, George D., and John T. Scales. "Effect of air drying and dressings on the surface of a wound." (1963): 91-92.
同埋 Metzger, Stephanie. "Clinical and financial advantages of moist wound management." Home Healthcare Now 22.9 (2004): 586-590.

大概係講結焦反而會阻礙自己新細胞，會癒合得慢而留疤，係一個防止同外界空氣接觸既自我保護現像。

同埋Winter個篇就講保持濕潤而非乾燥咁適當包紮傷口反而先會好得快，避免結太多既焦

其實我都懶理，不過結太多焦一定好得慢啲，呢個真

當年無去睇醫生，屋企用火酒淋，淋完用綿花包，第二日換咗一次，再消毒，再包，第三日傷口痴住咗d綿花 跟住就無再包過

wa, 你咁早

綿花應該無醫學價值，淨係俾女人用
同埋我知傷呢個關節屈伸位，如果結焦踩車一定會夾爆啲焦，所以我唔可以俾佢結厚焦，咩方法都盡量嘗試。如果可以薄薄一層衣咁癒合就完美
.
.
.
.
6，7點自然醒痾夜尿 我要補眠了，自然醒通常都搞到12點正先退房

咁高質嘅po都咁小likn
樓主影人嘅相真係好有feel
加油阿 頂住 支持支持

like 自膠

樓主影人相好靚
相機點影？
車果d 全部淘寶？有冇網睇下

師兄我好似你，工種都係

炒完車，濕左一次水

師兄，有冇工介紹 ?

我就黎辭職啦，我個位你岩唔岩？

前車袋同車就係香港買既，
Ortlieb waterproof 8L 前車袋: $1000鬆啲
車: Giant Arx 2，$3000幾
單車裝備就淘寶

第三個電話鞍袋寄漏俾我，後尾我去迪卡儂買，順便買左兩條內胎

有飯食就啱㗎啦

唔係我影得有feel，係佢地有feel我先影 就咁撳個掣

點解唔騎sport bike？有冇女溝？

😂

樓主, 這個東東可能啱你用喎:

3M™ Cavilon™ 無痛保膚膜

-於皮膚上形成防水、透氣的保膚膜
-可有效保謢醫療黏性產品相關皮膚損傷
-內含3M特殊科技聚合物，持續保護皮膚長達72小時，耐摩擦且可抗水洗4~6次
-不含酒精或其他刺激物，通過ISO10993(生物相容性)檢驗

JD, 淘宝有得賣

夠原始，夠辛苦，踩到閪冧得黎既滿足感大啲
講真，踩左咁多日，見到真正靚既女唔多於四過

本身想講應該就好，踩踩下想換一換紗布，點知我屌佢個老母大陸買啲紗布癡撚住個傷口
爆撚哂缸，二次損害

爛晒肉

望到都赤一赤, 唉, 吊頸都要抖下氣

睇住有絲呀

Pay the pear township， 心諗乜9黎 原來係三都縣交梨鄉水晶葡萄既主產地

今日一黎就爬左800幾米山，搞到情緒唔多好，但爬完無意中見到呢個「高要梯田」，環境清靜，啱哂我

不如樓主淘樓上個膠布啦 你咁樣真係唔知幾時會好
可能你買塊m巾包住都好過而家

搞到大出血咁, 你屋企人有冇追緊post? 你老媽子睇到一定擔心死呀!

樓豬記得淋完雨洗完車要幫啲鏈補油

樓主加油呀

啊﹗﹗﹗仲有25km先到都勻

話明瞞老母，擔心我荷包大出血好過啦﹗
22$ 試試佢

想飲奶食包$11

$5蛋黃派

$8充飢蛋糕，之前明明買過$6

咁既樣有撚排都唔會好

今日一次過試試佢
辣子雞粉，未食已經成頭汗，食完成身汗
傳說中既貴州冰粉，雖然易整，但夠地道
羊肉串

羊肉串好唔好食

屌你，又食老鼠肉

10蚊6串，我食完係撚咁咳，咳左半個鐘
但燒得幾好食，食唔出係羊 仲話唔好食退錢

食唔出係羊
一陣係其他肉就

唔鍛煉下點係強國生存

食勻元素週期表嘅港人

其實夜晚飛車，真係好恐怖，我正正係呢條長命落斜飛到40幾既時候，插係前叉既電筒無啦啦飛左出黎

入到貴陽都勻市，俾我既第一印象

差啲又炒車，呢個坑搞到我要急剎準備跳車 真係好想掉咗支電筒佢

我已經唔想再食炒飯，又油又難食 奈何又抵食又方便 加上呢餐晚餐已經成九點半 除左燒烤同漢堡真係屎都冇得食

爬左一日坡，最深刻既唔係紗布癡傷口，唔係幫自己影左張相，亦唔係黑夜狂飆跌電筒，更唔係臨到都勻市差啲落坑再炒車，而係今晚呢間招待所。

本身我都唔諗住衝呢間，但路經突然見到咁平，心諗試試佢。

仲要只能泊街，咁我唯有搬埋架車上三樓，仆街條樓梯窄到得兩個身位闊

都算了，一路望住半空既蜘蛛同地上既曱由一路搬到入房。一開門，屌你﹗冇廁所既 仲諗住可以舒舒服服痾個屎，今日係梯田已經開始有便意
一查之下，原來三層樓N間房共用一個二樓浴室。周圍望都唔見有花灑，我見牆邊有個掣，一擰，嘩﹗你老母整濕我傷口 原來呢個就係花灑

好唔容易地托隻腳上窗台再用洗面盤遮住個膝頭哥沖完個靚涼，衫都未著就落去幫老闆娘搞入住登記。點解大陸啲電腦白痴咁鍾意係咁鳩撳刷新以為刷新就可以解決一切bug 不過老闆娘都幾好吹既

自從第一日係深圳寶安自後，好耐都無同部吱吱車一齊訓了

我終於突然明白，點解呢間招待所叫「微波招待所」

環境都幾撚惡劣吓

舒服唔到痾屎喎

我個帳篷好輕㗎咋 packing weight 大概1.2kg左右，雙人營黎，唔係碳纖

避一避個垃圾屎坑先

喺大陸永遠都唔會舒服到痾屎㗎啦 咁多日以黎我只係喺陽朔個間青旅見過坐廁。
不過其實我因為傷口既原故，已經做埋單邊坐踎廁了 千奇唔好問我點做

去黃姚古鎮

師兄，其實我都無咩目的地，但係青俾我既建議，一查之下，要我返去廣西賀州喎 真心定認真﹖

一諗到你要踎低, 個傷口又要撕開, 真係想講, 好心你養傷啦

又夜車 樓主唔好咁痴線啦

命仔要緊呀

原來過左
呢個古鎮幾好，可惜

貴州景點 自己睇下邊個順路

荔波大小七孔
西江苗寨
鎮遠古寨
凱理
加榜梯田
黃果樹瀑布
梵淨山

嘩間招待所 洗唔洗殘舊成咁

點做

多謝青 不過唔係過左就要門票錢
凱理同西江苗寨啱啱聽招待所老闆娘介紹過 聽完就當去左啦
往雲南路線上得返黃果樹瀑布可以試下有冇得離遠望了

樓主間房係20,30定40?其實如果20蚊有得訓都真係好抵玩下

判斷左個屎塔周圍係乾淨先，用花灑沖洗乾淨。
咁我隻左腳唔可以踎咁盡，因為會整到，咁就淨踎右腳，左屎忽坐落去屎塔側邊度 已經夠舒服了

如果無受傷，可以左右腳適時互換，達到理想效果。斷估唔會有屎忽咁大可以雙邊坐到掛﹖

btw，真係好迫切需要一個舒服既痾屎過程先好做

如果係$20，$30，我都費事記錄佢。點知$40都無獨立廁所，咁我真係不如俾多$10出去搵

因為老闆娘話得$40既房可以足夠擺到架車，不過我都知佢係fake我。我本身諗住二樓既$30蚊房就算，因為可以搬少層車

所以平時樓主訓果d房都只係50到架咋？冇諗過可以平成咁

同埋應該唔係好多人接受到成床都係飛蟲定蚊定唔知係蝨屍體，都可以清理完當無事照訓

係呀，$50 / $60
其實開始連幾廿蚊住一晚都已經開始唔想洗了
如果係冬天，又無乜流汗，一定唔會住

生化合成肉？

呢d我都盡量忍到,但係如果有大強,我真係唔得。。。成世人最驚就係大強,小既就唔驚

阿叔以前走滇藏線，西藏雲南新疆獨遊都係住多人間，一間房幾張床個個都唔識，最平¥10一晚都住過，張床千幾人瞓過當然係冇換過床單，喱個時候就要出動睡袋啦！

房内當然係冇廁所，不過大陸廁所咁Q臭，你會寧願個廁所隔得有咁遠得咁遠

樓主加油 pm我we7 有咩事可以支助下你！

咁食花生🥜都要用錢買， 如有需要就即管 telegram我 ID: dantacodan 幫手頂幾日醫藥費

樓主每日都噴埋唔同野又濕水
返到香港係咪要切左佢

又唔一定, 有時大陸D藥, 為咗功效, 就無視副作用, 但佢主要功效係會見得到

有個friend濕疹生起條頸度N年, 佢話睇過好多醫生, 中西藥都試過哂, 過百蚊細細支嘅藥膏又搽過, 都係無用,
上個月見佢條頸無咗D紅色一達達, 問佢....佢話淘咗支6RMB嘅藥膏黎搽, 搽咗一個星期已經見效 成個人講起不知幾開心....咁啱當時發生個單濕疹妹殺老豆老母嘅新聞

你架仆街吱吱車

散左架?

嘩

爆呔姐
搞掂行得

再爆拆左架車

你可以考慮post 個微信QR code出黎，應該有唔少朋友會贊助

我識有個朋友都係踩車上西藏，仲整咗個牌寫住 秀茂坪~西藏 ，佢而家已經過咗青海，呢個係佢嘅fb page

我屌 樓主隻腳爛成咁
抖返2,3日先啦好嗎

樓主今日點阿

追到LIVE
樓主好撚熱血
樓主PM QR CODE 俾D花生費支持下

樓主個傷口點？

樓主你個傷口唔多掂喎
不如搵間好少少嘅賓館養下傷先

出門用 shared toilet, 我寧願用踎廁.

樓主巿傷口 當然另計

拼命 trip, 又唔買保險

不幸勁 pk 的話，大陸醫院好可能唔蘇你

唯有送上祝福

自從爆完後呔之後，個齒輪同鏈搞左我粒幾兩個鐘，後尾先激發潛能發現反轉架車先整到
不過個後變速俾我搞到有啲問題 可能個轆裝歪左，搞到變唔到最高同最低檔 遲下再算，唔太影響踩

原來地圖又道鳩我行小路，點知撞到一個江蘇徒步到北京既癲佬，咁有緣，今晚就咁過啦
我仲係都勻

[img]-

我都係比較鍾意露營
食完飯晏啲發文

聽聞有啲大陸地圖有單車騎行 mode, 幫用戶選適合的路

留名 G持!

已經好好多喇 可以見到外圍已經開始唔結焦慢慢癒合，各位巴打唔使擔心我既傷口，除非炒第三次車

樓主有冇特別嘅夜景分享下

就係騎行mode佢都係老點條小路人行
我從此只會自己搵國道，靠自己導航

暫時冇，我諗要追多排post先有
俾兩張啱啱夾硬P出黎既星空圖頂住先

純粹好奇大陸夜景/星空 同香港有幾大分別
btw 加油樓主

呢邊依家都有少少光害，加上我支鏡頭得f/4，所以星空唔太影得好
但已經比香港好多角落好好多了，肉眼可以非常隱約見到一條銀河。

多謝你巴打

追到live 巴打加油

G持

尋晚間招待所張床太多蟲，所以都係拎返自己個睡袋出黎訓。一早牙都唔想走去垃圾共用廁所刷就出發，食個辣子雞麵先

踩踩下見到個呀叔，佢踩住架裝哂前後貨架既公路車，初初只係望一望佢，估唔到後尾佢追咗上黎搭訕。原來佢已經67歲，每日都會踩50公里鍛煉身體，仲陪我踩左10幾公里。有段長上坡我踩到仆街但佢就輕輕鬆鬆。我好記得我仲好威咁同佢講「這麼多天以來我只爆過一次胎 」

點知同呀叔道別無耐，我跟導航誤闖小路，踩踩下個尾轆越黎越林，我屌 終於真係爆第二次，心諗我識換前轆唔代表我識換尾轆㗎
[iimg]
三兩野手勢就補完呔，點知上車一踩，嘩﹗甩鏈既﹗我又要拆返個尾袋，訓低架車，又搞一輪，今次識將條鏈安返落尾轆 跟手再上車踩左五秒，屌﹗卡鏈既﹗今次真係搞咗我成個鐘，成個手臂都黑哂，最後真係頂唔順，突然唔知邊到來既亢奮一野拆哂兩個尾袋反轉架車搞，終於無再卡鏈 。但係個變速就俾我搞到有啲問題

好記得個陣已經成四點，本身仲諗住踩去70幾公里遠既龍里縣，但都係去40公里遠既貴定算了。個陣又唔知點解導航會南北反轉 (有時充住電就會干擾羅盤方位)，我向住錯既方向踩左一陣，突然有個賣生果佬叫我既

原來係一個癲佬由江蘇省徒步12個省去北京，今日已經係第130日，仲有8個月路程 。佢今日目標係都勻市 (即係我今日既出發點)，下個目的地係桂林，正正係我踩過黎既路線。

佢話我知呢條去龍里縣既小路會爬坡爬死我，應該踩返309國道，即係要返轉頭
我考慮咗一陣，決定今晚同條癲佬阿勇 (佢叫自己做孤狼) 露營過一晚，順便感受下同真野人煮飯仔宿一宵係咩感覺。

我邊推車，邊慢踩，陪住條癲佬推住架大車返原路。唔係講笑，佢推住呢架車上斜落斜都一樣咁辛苦，好佩服佢 我幫佢拍咗條短片跟手求其剪埋俾佢，佢好似好鍾意

到咗連接國道既岔口停步起竇，係爛草叢堆中執枯枝，生火煮辣到仆街既薯仔炆豬肉飯

阿勇啲架生全重量級，佢既行裝起碼有35公斤 有趣既係，佢全程直播同人傾計，唔係講笑，有好多人睇，有200-400個 我就係咁俾佢啲網友R，搞到我都要上埋鏡

食完飯，泡茶吹水，呼吸下，好快已經入夜。我見隻腳唔濕得水，打完水都懶得沖身，諗住求其抹下身就算，聽日再係賓館沖返個涼。不過就唔明點解連續兩日有屎痾咁健康，千奇唔好問我係邊到痾同點樣抹屎

btw，後尾都係搬咗個營入隔離啲半廢置屋到，夜晚既雲貴高原真係幾凍吓

想睇阿勇嘅直播

live 加油

巴打個營冇防水罩？唔怪得咁輕

冇笠咋 點會無外帳

我聽日叫佢俾條link 我

佢地好似直播有錢收

巴打加油！
萬事小心！

單車狗留名
樓主加油 襯後生我都想走番轉 但環境唔容許

我都係直播姐，之不過係耐唔耐先圖文直播

樓主用邊隻地圖啊，我用高德係廣東省踩車都幾好用

有代購嗎
不如直接代理埋 番香港做生意

直條毛片都冇

喺大陸可以間中圖文直播都已經好好啦

廣東省真係幾好用，因為無乜小路。廣西開始高德就開始抄小路了

就好似呢條去龍里縣既路線咁，紅色先係比較好行既S309縣道，導航會抄左條總距短啲但攞命啲既小路去接。兜一兜行返右邊條國道接會輕鬆好多。

我真係得閒得濟先會放片去ig 係度放片咁麻煩 我主要拍片反而無乜影相，我諗返到香港先一次過剪

一罐玻璃樽辣椒成支水咁重 不如你直接過去買 係龍勝，桂林上應該坐幾個鐘車就到

巴打有冇艷遇

呢間空屋係我尋晚同阿勇訓既地方

今日諗住食完阿勇煮既公仔麵之後就出發，點知佢直直下播突然叫我不如一齊係度休息多日先，有水有電 (裝修工人肯拉拖板俾我地 )環境好 (係好撚多蚊同蟲)，我愕然左五秒應成咗。心諗順便試下修理吓架單車

經我發現原來只係個尾架歪左，我諗係之前炒車跌歪左，但實際上完全唔影響踩同變速器。我諗住由鳩佢，專心研究點解變唔到最高同最低檔就算。點知條友仔硬係覺得關事要用暴力移返正 咁就俾佢暴力踢左尾架三次。笑到我仆街，腳撐都斷撚埋

點知俾條友仔踢咗幾野，搞到踩都踩唔到 個變速齒輪係咁撞到個轆。

經過我既耐心研究，拆拆砌砌望望，終於發現原來係鎖住個變速器既鐵扣歪左，條友仔就係咁係度直播 我仲以為佢識整單車

咁啱附近既裝修工人 (佢地都知道我地係度過夜) 過黎探我地，我就即刻順便問有冇扳手借。嘩﹗真係神來之筆。咁就俾我挍返正

哂左兩個鐘搞到成手黑哂又成身汗又炆，只係將部車變返本身既狀況 (同埋少左支腳撐 )，但你問我有咩得著，我可以講，真係get 咗唔少單車修理技術，真係用錢都未必買到

今日流流長有咩做﹖玩下電話，堅沖個涼，洗個衫完美補給。一陣諗住踩部空車返10幾公里遠既都勻市區睇睇部單車搞咩轉唔到最低檔，再加返穩穩陣陣既雙腳撐

嗱……有既話都未必會係度post
btw，聽講雲南好多靚女

仆街冇遮樣添

波腳勾淆左最好拆出黎揼返正再裝

巴打個髮型幾狂野 幾好J

睇你架頂唔到西藏換過部啦

就係拆左出黎屈返正了
青知唔知點解會轉唔到最低檔﹖係咪仲係淆﹖

我都覺，淘寶淘返部幾千蚊旅行車寄過去雲南拎好冇
屌，那有錢

淆左就建議沿路有單車舖就買定隻後備
淨係去唔到最大飛輪？ 較一下極限螺絲 或者微調
唔識推去單車舖啦

當地買啦

見到啦

我懷疑呢條友都唔識 問返我轉頭

話就話 for單車，但出來條路似俾車行°

專登踩出市區來回30幾公里搞單車同買餸。
原來我條傻鳩之前連轆都唔識鎖，鎖到爆哂彈弓又彎哂

俾左$80換腳撐同呢兩條野，好撚貴 當係交學費，起碼以後識點調較變速器同煞車片 btw，班單車叔叔好好吹，原來大陸真係好多人踩過單車去西藏，好熱血

跟手係街市買左半斤牛肉同菜，今晚煮飯仔

巴打咁都見到?

大陸跟本一啲都唔單車friendly 窮到賴屎都有摩托車渣

又追到live

J 髮型係咩玩法

非正式統計
每年有三萬人單車進藏。
講就好似有無咁多阿
當你踩到去芒康（川藏、滇藏交匯）
就會發覺 三萬人真係有可能

俾外蟲入侵，點處理好﹖

千足蟲，又叫做馬陸，係倍足綱節肢動物，響陸地上生活。身體分成好多節，個頭有觸角，生活響潮濕嘅地方，主要食枯枝落葉。

我都想去台灣踩一轉呀﹗
thanks 巴打

殺無赦

用黎釣魚

佢想入侵我地帳篷，別無它法，火攻了
燒咗好耐先身體卷曲，流汁而亡

巴打依加去到邊

live左 巴打你好撚型

巴打好型

+1

唔驚啦得少少 正post

樓主試下用 行者 單車app 可以計爬升下降幾多

今日除咗踩去市區買餸同整單車之外都冇離開過個竇 同阿勇拆單車，吹下水好快就一日。

聽日應該就真係同佢分別，佢繼續徒步去北京，我就繼續踩車去西藏。

阿勇型仔既一面

滄桑既一面

千奇唔好覺得佢好蕭，因為你要想象一個咁型既人係咁對住部電話直播講「謝謝XXX送的玫瑰 」係好難。
所以俾返張佢係我眼中既一面

呢張鳩影既 講真佢真係幾撚瀟既，飲烈酒都毫無感覺

阿勇示範如何咁樣切牛肉

晚餐係咖哩牛肉飯
然後我地就把酒當歌，佢啲fans仲迫我唱beyond 屌你咁撚高音

呢到夜晚我諗得廿度左右，水源就係一個比膝頭哥更加矮既水龍頭。唔好問我點洗頭沖涼，因為天氣越凍，人就越強大。漆黑中大庭廣眾露體沖涼掩耳盜鈴，呢種感覺好似好耐都未有過

依家訓咗係度打呢堆千字文，漆夜中一人一個營，訓係對面既阿勇播緊佢聽開既純音樂，襯埋外面無盡既禪叫。記得阿勇曾經好有feel 咁自言自語定唔知同觀眾講「還需要什麼呢 ? 」

突然覺得有啲似發咗場夢。

咖喱牛肉

冇追post唔知你位置
過咗巴塘未
btw 小心啲啊 注意安全

呀勇好有性格

嚇下你

而家大陸潮興玩抖音同video直播, 直播多人睇仲會收到打賞, 大陸D直播內容真係千奇百趣, 仲好多無聊人睇, 商機無限

大陸落後的鄉下地方最好是走國道, 因為省政府優先保養國道, 同埋國道沿經都有鄉村人跡同多D車行, 至於是鄉下支路就冇人理又少車行, 爛路可成幾年都冇人整, 深山野嶺上不見村下不著店, 隨時連電話信號都收唔到, 肚餓時想買個包食都冇.

遲下經過藥房就買啲「夏桑菊」沖劑，西藏啲野食燥熱到想屙舊屎都難.. ！ 青加油

清清地 補血

Live咗

加油啊青，有無一路踩一路同自己講嘢，講吓嘢易挨啲

正

呢個一定有 就快有人格分裂

仆街喇，仲補血，佢啲親朋戚友搞鳩我唔俾我訓呀

如果露營，我真係寧願無屎痾，真心

巴打仲唔瞓？唔攰咩？

我見啲阿勇拎住部huawei 直播，又朦又窒
不過我諗真係好多人課金俾佢，一個$10都發過豬頭

今日算係休息日
不過聽日就要一直爬坡了
堅訓了

睇左2個鐘追上Live進度～

加油～ 支持你～

做人豁達啲 就會覺到擁有嘅已經足夠

阿勇live條link呢

佢叫我用火山直播search 「孤狼徒步十二省」就有
我係app store 見唔到有，就無理到了

巴打咁早起身
小心陣間唔夠精神

Live! 巴打加油

終於live 好耐無留名 都要入黎支持下
之前台灣環過島 對踩車post都感同身受
巴打好犀利 加油 只要你一直踩我都會一直追post
注意安全 要順利完成呢項偉績

返到香港可以出書

施主, 條片都有講,一路向西,唔係一路向西藏 你不如轉向行一路向西哋方向前進,刺激同滿足感都係贏呢個十條街至少

我寧願去啲偏僻啲既野外用幾秒咇舊屎出黎，都唔要係啲臭「厄」廁所到屙 （雖然西藏全部廁所都臭）

樓主個傷口好翻未

樓主加油!

我都唔知講咩好，又炒車

巴打點 有冇受傷

追完 好感動 加油

有埋樣睇

手腳健在嘛？

Live咗
話說又炒呀

又黎？

樓主個樣好似鄭中基

屌你 又炒
做咩咁唔小心

屌你 特登唔睇幾日
等多啲再睇
依家一睇你就話炒車
唉 小心啲好無？樓豬

巴打個傷口點呀

仆街 乜直播可以睇返之前個啲㗎咩 屌你地放過我 我唔上鏡

唉，我決定唔踩了，好不容易到左貴定縣

事發地點

又係連牛角把都甩鳩埋

如果係經過熟慮嘅決定
放棄都係一種勇氣

我意思係，今日踩完了，70km

仲以為你真係打算完
加油呀樓主

皮外傷 不過鞋都甩埋 ，飛魚咁係地下sir 左一米

食完飯，係時候搵間賓館抖抖

樓主加油
小心保重

樓主加油 , 路面欠佳就寧可踩慢啲 , 保重呀

樓主快啲直播

你太大意了

似醬爆

豉椒炒肉片, 應該好好味...仲白飯任裝

今次炒車有無影響到舊傷

癡線，鄭中基都算，仲要醬爆 屌那星
.
.
.
唔講題外話住
我呢個moment 決定真休養，衫都擰唔到 好撚輪盡

睇其他人係咁講你又炒, 原來我漏咗個post

真係無野好講

你今次仲傷埋手?

唞一兩日再繼續啦

巴打踩車技術真係有待改進
好似三日唔埋就炒車咁
但唔好放棄呀
你做緊我做唔到嘅心願

休返二日先，你又唔係趕時間，老套啲講句休息為咗行更遠嘅路，頂住呀！我每日追緊你個post，返工辛苦時望下post，見你咁難頂都頂到落去，睇返好多嘢都係no big deal

又炒 樓主到底係踩車去西藏定仆到去西藏

技術屎呢個真，雖然小弟我好似三歲幾就識踩兩轆
但由細到大從來未有過屬於自己既單車
人生踩車總距離我諗少於50km

但我好鍾意呢個旅行方式，所以一野買咗架車出發‧對我來講單車只係一種工具，旅行速度啱啱好 (雖然我都好鍾意徒步)

徒步, 下次你可以試下去西班牙行"朝聖之路" 徒步800km

Lived

反而覺得旅途上幾辛苦都no big deal，返工辛苦先係最難頂

樓主加油

估唔到會係一間廢置空屋入面住咗兩日。前日因為爆呔又卡鏈，繼而迷路而撞到阿勇，呢啲係咪緣份 。天下無不散之筳席，雖然只係萍水相逢。但呢種bro 既關係，唔係因為大家都有無盡既話題，而係因為你感覺到有咩係大家原來都唔會講。Sorry 1999

我地影完呢張相，亦都係今日唯一一次拎出相機。然後自此一東一西，點知今日又奶西。
.
.
早餐係魯肉粉同壓縮乾糧

一路上徘徊係一千左右海拔，本身條路幾好走。但貴州路爛沉降不平就好常見。我諗住自己究竟能唔能夠踩到去西藏，因為十月西藏已經落雪，唔可以再拖再傷再養傷，仲要趕路。點知屌你，心諗已經開始減速準備迎接爛路既時候，突然zip 咗落直坑訓低，我都唔相信自己手車可以咁屎，條路咁闊連條中坑都留意唔到。三歲學識踩兩轆，真係人唔笑狗都叫

炒完車個一瞬，係爛地到跣左一米個半秒時間，我好清楚個腦諗緊乜，就係屌你唔係呀…又炒車
我著返隻甩左既鞋同牛角把，處理完傷口笠返隻仲未乾既手套繼續爬坡。

都已經炒完車，feel 到自己有啲傷，又feel 到架車突然又難踩左。當時呠鳩我既車特別un 耳，渣泥頭車既咒佢一世渣泥頭車，渣巴士既咒佢一世渣巴士，渣私家車既怒啤屌鳩佢 仲要又曬又熱仲不斷連續上坡，心情真係好撚差。

( 其實琴日俾單車師傅搞完，個變速仲係有問題，仲要多咗個大問題，就係煞車變到好弱，搞到我成朝左擔心右擔心好唔聚財 (搵野賴)。但我明明睇住師傅搞跟住學，佢只係微調將原先歪左既煞車碟置中返。唉，睇怕好快要換，踩到貴陽先再算 )

雖然膝頭、兩腰側、右手指同成個肚都有啲擦損，但呢啲能夠貼膠布既小傷口都係小事。我寧願有傷可以影 最慘係扭親左手手腕同右手虎口位，搞到手指公痛，踩車波都轉唔到。 不過其實都係小事，以我經驗，呢啲扭傷過幾日會好。講真，係香港呢個地方，返工放工逼地鐵先係真正既苦
.
.
今日好唔簡單地踩咗70公里，本身諗住去遠啲 到咗貴定縣坐低食緊飯之際，有個40幾歲靚仔手拎住個安全帽過黎搭訕。佢話一直都好羨慕有人咁做，因為驚高反，驚無伴，就因為一個驚字而無試過去做。

.
.
補咗$30倉

雲南白藥係阿勇介紹俾我，細細樽白粉咁，聽聞係大陸秘藥，正常藥房係唔會主動開俾人用。經阿勇手試用完先決定買呢隻聖藥
.
.

搵咗間算平既屎味賓館休息下先。相信呢堆衫褲風扇勁吹一晚都唔會乾。

睇盡咁多踩單車post第一次見未到一半就車又爛腳又殘

樓主個營係MSR?

樓主微信係乜

祝巴打早日康復同唔好再炒車

衰晒就會變好運，巴打加油啊！

好權威

係呀﹗咁都俾巴打見到

巴打你想點，陪我傾計渡過漫長夜晚﹖

香港人鍾意睇人仆街 (包括我)，咁先好睇嫁嘛

肉赤樓主傷痕纍纍都唔放棄
心境係最重要 休息幾日整頓下個情緒再出發

雲南白藥好嘢嚟
買多幾支 內服仲得!

巴打覺得悶都可以隨時找我

夠凍既康師傅冰紅茶其實都幾好飲
不過渣對筷子都唔穩，食屎都冇味

內服係治療心靈創傷嗎﹖

仆得值

就係怕你寂寞陪你傾計

唔好話我無片喇
俾條15秒阿勇gif 大家睇啦，如無意外可能聽日冇文㗎喇

話說啱啱佢得知我炒車，有一段語氣急促既錄音我好深刻
: 「沒事吧﹗﹖人沒事吧、車沒事、車扔了都行，人沒事吧﹖」

樓主早啲休息啦

樓主最後會唔會改為步行入西藏
留返命仔要緊。

條片好正

啱啱一次過睇晒到呢到。
加油 !

訓唔到睇到呢個post越睇越精神！好佩服你！樓主好型 加油呀，安全第一！前排去環島全程著拖鞋，見到你開頭著拖鞋踩 ，覺得好熟悉，好似搵到同類 因為環島個時無見過有人著拖鞋踩...
記得唔好死撐呀！必要時要休息！

阿勇
樓主有冇叫佢睇連登post？

影到阿勇好似演員咁

終於live,樓主好好休養兩日，等繼續睇你直播
祝你唔好再炒車啦

條片好有feel

阿勇哥型到
好man好有feel
果種氣質屌打唔小港男

唔經唔覺俾阿勇哥騎劫左
.
.
.
左手手腕幾痛下，好多動作做唔到
之前斷手肘韌帶都有扭傷過手腕，抖咗成個月先郁到
.
.
[集思群益]如果情況唔樂觀，要休養好耐既話，為左入冬前趕路，坐車去雲南先再繼續會唔會係一個幾仆街既方法﹖

好啦。比你留力打大佬

坐車真係無咩問題

加油

追左咁耐post 第一次回覆
命仔緊要，都係坐車啦，雖然好想睇你全程都係踩車，仲有唔好放棄，我每日都會追post

坐車冇問題

唔想凍的話唔去西藏，轉踩落越南又得，享受旅程先係最重要

其實唔好入藏啦, 真係唔係咁易......如果你係想經歷 > 挑戰, 轉地方啦, 例如落越南.

見到個花灑笑撚咗
巴打小心d個傷口啦

祝你跌跌撞撞咁安全到西藏

無呀 就算佢想睇都睇唔明啦
.
.
.
貼貼佢睇下有冇改善 ，左手痛啲

阿勇鐵漢柔情

加油呀巴打

take care Bro

有沒考慮下帶手套 ,護膝 等等

樓主可否注意下安全 見你日日受傷好心痛

勝過黎明

攞返大陸用我覺得好肉赤

巴打，加油呀
其實無論轉乜野方式都好，最緊要係你對自己負責任同埋真係享受個旅程
夾硬去踩一黎傷身，二黎受傷踩應該點都享受唔到掛

無論你轉咩方式，都會繼續睇你
保重身體呀

加油 每日都等你update!

呢隻好野嚟，不過唔好貼傷口，唔好貼太耐
我上次貼太耐貼到起粒粒

巴打，你坐車當然無問題
大家都只係想睇到你開開心心去玩安安全全咁返香港

加油！

支持坐車去雲南

自己享受就得，安全至上

經過我既考慮…因傷患坐車其實我暫時唔太接受到，所以…各位巴打都係忍耐埋我呢次既執著啦
.
.
自己評估咗傷勢，加上左手腕敷咗一日關節鎮痛貼，自己做吓按壓。痛就一定唔會咁快唔同，但起碼就算聽日未踩得，希望後日都可以出發
.
.
睇返之前零碎既片段，無聊拼湊埋一齊，俾幾段gjf各位巴打睇吓啦

.
.
多謝一直以黎話要買花生課金支持我既巴打 聽到呢啲留言真係好感動 我無pm過任何人，因為你知啦好難啟齒 。所以只好擺條code上黎 如果無錢再唔係籍口，我死都會死係西藏
.
.
btw，你留ID，我一定add (十蚊八蚊可以，太多就唔好喇青 )

巴打好撚型
字裏行間都睇到個份豁達
加油啊巴打
但路上小心

支持呀！ 日日追Po
人生點都要任性一次

加油呀巴打，作為一個冇夢想嘅人好羡慕你咁有勇氣

Support你
好好養傷

mon左呢個post好耐，今日終於忍唔住係度同巴打講聲加油

終於追到live了
好佩服巴打咁有決心好堅持咁踩 加油

見到你同阿勇張gif好感動

山後面都係一座山

你知道我性格，唔走過唔會甘心

巴打如果比人打劫你點應對

巴打請你食餐飯，有氣有力到西藏

巴打 真男人

巴打做左件我一直冇勇氣做既事

你地好gay

開戶口先見到得0.15
過埋比你啦

巴打，加油，請你食餐飯。

小小地支持下，加油💪

真係好好睇 好有feel
阿勇同你攬同埋阿叔笑果到 100分
加油！

好熱血

聽住王傑首誰明浪子心 再追故 好正

我見傷勢都勉強可以踩車，中午諗住退房出發，點知一落到樓，架單車後轆無哂氣
連個氣嘴塞都消失埋，都唔知係啲細佬搞事定真係漏氣。

.
.
我見反正都要整，就乾脆試下自己整下個變速。試過拆哂出黎，挍變速鐵鎖，擰微調H/L螺絲。都係搞唔掂 搞到成三點野都未食過成手黑哂洗都洗唔甩。
.
.
心諗都係喺度留多晚算了

你要先知道 咩情況先決定了H/L螺絲架 偏差唔大再微調

今日諗住成日同佢死過
啱啱爬左文，我諗住跟住呢個步驟整 :

。

同埋我覺得關個張力螺絲事，因為我試過成個變速器拆出黎，都唔明個粒螺絲咩作用亂鎖一通

經過半個鐘既埋頭鎖研，Shimano變速器調整畢業了，架車依家零問題了﹗ 原來係我一直無拆變速線先整既原故
除左買呔，換brake之外。我相信日後都唔洗將部車送修
點慶祝好

爆醬好西利
大你幾年 已經冇出走既勇氣
今晚WE7過10蚊俾你支持下

如果實際黎到，都要睇情況。
如果我又無傷患，對手又一支公，似乎無乜攻擊力，我可能會反打劫 。如果好多條友，一係走一係用軟功㗎喇

係咩事呀
.
.
.
多謝咁多位慷慨既巴打，同埋CD-ROM一直無出聲默默支持小弟既你地 ，我一定會去到西藏，無論落雪落冰炒落山，人在，車在
.
.
btw，依家架車，就算瘸手都仲好踩過新買個陣

巴打加油啊 返黎請你去按摩

加油啊

踩咗架車出去附近轉一圈，泊左架車一個鐘後點知又發現爆呔
發現原來係外呔有條極細既針拮住 所以漏氣
可能成日係佢地屋企(即係賓館樓下)整車，同老闆夫婦混熟，仲叫我係度食飯
.
.
第一次住家飯

今日終於知呢隻配菜叫楊荷 (洋霍)，係貴州特產，感覺似食緊洋蔥同蒜，辣辣地，幾特別
.
.
食完飯一次過補埋呢兩條呔就可以休息

加油巴打,如果有女,記住寫報告,一路順風, 聽講國道有好多人都係好似你一樣,到時就可以一隊人,有照應唔會lonely喇

好勁！你一定踩到去西藏㗎

你係咪知香港人中意睇人仆街最開心，
所以要犧牲小我完成大我呀，
唔洗作出咁偉大既犧牲架樓主⋯

Btw⋯由唔踩開車既你變成連車都識整既你，
應該冇咩野可以難到你架啦，
錢就唔識過俾你，但要俾個叻字你

巴打本身熟唔熟中國d交通規則
同埋點解唔驚意外

巴打 我無用支那apps 錢就過唔到比你啦
可以做既就係係度同你打氣

唔熟，到依家都懶得理
淨係知紅底G加三個數字係國道，紅線綠底G加兩個數字係高速，即係我唔上得。S係省道，X係縣道。
.
.
除此之外，潛規則就係最左慢線可以逆線行，隨時迎頭撞車 紅綠燈個啲就係廣東省已經迫你熟，雖則可以唔理，公安都懶理，自己小心車
同埋大陸啲車特別係大巴好鍾意鳩呠，只要踩得夠埋基本上可以當聽唔到，因為我深知呠你既車唔係最危險，因為佢睇到你
.
.
單車徑就傻既先行既，係咁上駁落駁路又唔平
意外就無得避既，車既意外勉強可以自己避免，反而好多落石冧樹崩山泥石流路，次次我都只能照踩，無得避，真係因為咁樣死Q左都係命中注定

鳩呠真係不能同意更多！！
有次搭大巴，成5、6粒鐘，砵足成程，訓都訓唔到

係一個好熱血嘅故事啊

樓主最緊要唔好死
日日都見到樓主有唔同嘅新鮮事
仆街嗰啲就唔洗再試啦
平安到西藏
不如買對手套樓主

想問樓主點樣backup啲片？有帶電腦同HDD？

巴打 應成你唔死
其實我有手套，有一對半指已經唔見咗
仲有一對全指，有時因為未乾，落雨，偏偏係咁啱無帶既時候先炒車

呢排有D忙, 無追咁貼, 你腳嘅傷口依家點

無電腦 得個WD既wireless harddisk，每晚就係靠佢插卡 backup 片同相。佢有個好處就係可以將相機入面既片down入電話

腳既外傷已經過去，全靠雲南白藥，結咗層薄焦，可以沖涼濕水了
第三次炒車既傷口全部都癒合緊，沖涼完全無問題 係兩隻手仲貼緊關節貼，不過復原都幾理想。琴日隻手腕係痛到電話都拎唔到

你會發覺濕親水都會爛

真係要萬事小心呀樓主
希望有日睇到你踩到上西藏嘅報導，而唔想睇到你上A1呀

咁多師兄巴打踩去歐洲非洲，踩去西藏應該唔難，係我好似特別容易炒車咁解
.
.
嗱…如果我幾日無任何聲氣，應該都出咗事 唔見電話或者俾人老笠都會搞到我發唔到文

好似冇事 持續觀望中
btw，多謝巴打課金支持

錢財身外物，命仔緊要啲
我等住日日都追你post

你用sony a6000系列都應該有得send相入電話喎，不過片就唔得。
但是你呢個方法幾好喎 可以不停backup啲野

都係靠HDD先可以係電話郁到啲片
但係就要就住拍片唔好太長，一個file size大過5，6GB左右就會開始過唔到，霸住張卡以後備份都好麻煩
加上個HDD成日有bug，特別係用micro SD adapter個陣，會過到好炆
.
.
我訓教了 聽日如無意外可以沿210國道到省城貴陽

結咗焦更加唔好濕水

種以為係小強

臨訓之前睇到你個post
入到黎就忍唔住追到live
愈睇就愈覺得樓主痴線得黎好犀利
無用we7 不如留個tg吹下水都好

影多啲

多謝你青
趁就快1001，靜靜雞留個tg
訓唔著搵巴打解悶
@roamerivan

原來踩車真係好懶拎相機影相
屌細力啲

Live 巴打加油

巴打專心d踩